期權Short Short地 - 財報要點玩?

見到冇用中年同盬兄開的兩個期權Post 都好多人有興趣想學期權
大家唔好介意我獻醜拋磚引玉

好多人都鐘意玩財報
咁我地呢D 執石派都Short Short地既，可以點玩呢？

財報呢D Binary Event，係我地開倉既好機會
因為IV 一定會扯高

好似呢隻前排好Hit 既Docu咁
9月3號出ER ，IV一路由4%扯到上9% ，足足成倍
之前發生乜事？出完財報後一野插返落4%

咁呢個時候就睇返你個倉有幾大，風險承受能力有幾高
去決定你將要做既Strategy
大體有兩個：
A): Short Strangle 同埋 B): Iron Condor

A 的話顧名思義即係Short 兩邊
風險極高，Meme / Small Cap / 莊 / 妖股就盡量唔好用
唯一可以保護到你既野只有你收到既期權金
(加埋你本身Cash Secured Put 預留既錢)
Margin 要求都會比較高

B: 等於A既戴Condom 版本，Short兩邊之外Long返兩邊做保護
風險會變有限 可防可控
Max Gain & Max Loss 全部有數計到哂
適合做一D 比較大價既股 例如AMZN/ NFLX
Margin 要求亦都比較低
但比較複雜，因為涉及四隻腳，未必全部券商都可以幫你一Set過落到成套Order

今個Post 就主要講Short Strangle

咁用返Docu 做例子:

當時既思路係 -
1: 如果ER前日子無特別大波動
-> ER當日收市前開整套Strangle

2: 如果ER前日子有大波動
-> 做Reverse Trade, 逐隻Leg-in (Based on Mean Reverse Tendency + 自己經驗)

咁Docu 隻衰妹 1/9 因為ZM隻衰仔份靚財報掹車邊一齊挾左上去
咁就行第2個Plan啦

當日要睇既野有幾樣:
1: Expected Move Range
2: 盤中走勢
3: O.I.

1: 既你可以睇返最近月果條Option Chain 既IV = 9%
咁你就預佢會上下Chok 9% 既價位
你要開既Short Strike就盡量避免開係呢個Range 入面

2: 如果當日Gap Up 開市, 無乜大成交+大回調派貨既跡象
姐係佢有機會升多一排, 你可以掛高少少 Short Call 價

3: 睇最大倉位, 睇除左你之外其他老散+大戶睇升/跌既價最大機會去到咩位
咁你就避開唔好開係人地個城牆前面幫人檔箭

所以當日我就開左330即月SC，然後睇位等開埋張SP
咁真係咁岩佢第2日再升, 不過開市無耐就開始插返落黎
呢個時候你已經可以開埋張SP
不過我選擇睇多一日，因為仲有9月3號最後一日
同埋當時IV Keep住日日一路扯上去
所以我係9月3號佢Gap Down 果日開埋 200即月SP (開得比較近因為唔介意200蚊接貨)

Total 收左近 28蚊期權金
咁呢個時候你就可以計到你既Breakeven Point
我個case 就係: SP - 跌穿172 或者 SC - 升穿358

結果出左財報 莊家派貨 股價 Stayed within expected move
果日最低去到205
因為IV Crush既關係，我一開市已經可以平哂倉
SC ~90% Profit , SP ~ 50% Profit (都賺夠, 剩低果D留俾其他人賺埋佢)

咁樣Leg-in 既玩法，風險會比你正常一套Strangle 同時開更高
因為股價有可能彈高之後唔跌落黎俾位你開SP，一路扯一路扯
咁你開既SC 就要坐到ER完等IV 縮返落黎先有得救
所以千其唔可以Over-size咁Trade，要預留一倍Margin俾佢坐

記得我地做Short既, Vega & Theta 就係我地最好既朋友

財報前long 兩邊 爆邊平部份拎返一邊貨成本之後剩餘free 貨放紙鳶

高汁post, 推

精品POST留名
冇咁大個本玩大股既Short 倉
weekly short都係賺緊三百幾蚊美金一星期

財報long兩邊好過啦

識玩既就會係
財報前Long 定兩邊
財報果日收市前平倉轉Short 兩邊

巴打識玩

Weekly Option 要面對既風險係Gamma Exposure 會比較大
因為DTE比Monthly 較近 所以Gamma會大好多
股價郁個Delta會Chok得好快
賺蝕一瞬間
好處就係Theta Decay快
可以密密食

爆是但一邊都有排坐喇喎

研究緊點樣最大化利用有底無頂特性

所以睇個人胃口玩Strangle 定Iron condor
睇你想點砌盤棋既姐
期權呢個世界唔係下下淨係Long既

強帖留名學野

留名
高質學習

強貼留名

如果你想Long既, 就跟3叔學野

正呀喂

Lu

有d咁既野咩

你試下如果上星期ZM 或者上上星期CRM ER 前開strangle / iron condor , 第二日gap up 30% -40% 係好難救，可以輸5倍/10倍以上，如果係新手唔好因為iv 高而係ER 前short , 係有機會輸好多。

無錯
所以專登提左千其唔好玩呢D明顯有人坐莊既股
同埋唔可以Over size
玩呢D一定要一張起兩張止

唔係long唔long既問題,係財報short stangle賭IV crush太高風險喇嘛,就算你用iron condor等如short strrangle加多兩隻long call put腳封頂封底,咁不如long兩邊咪仲簡單d,反而可以嬴無限,輸有限

我明你既意思
炒股票搵到錢既方法幾百萬種
捉到魚既咪就係好貓
都係想share 多一個選擇俾人揀
講真, 俾你扑中CRM ZM呢d機會一年會有幾多隻
年中見唔少人唔知自己原來挨緊貴貨買Call/Put等爆邊
點知財報出左俾佢估中邊, 隻股真係到埋價, 但最後都要蝕住走

都係果句啦
識做好風險管理就會知咩strategy先最岩自己

我新手

暫時剩係玩short put （剩係買就算入貨都覺得可以長揸既股）咁玩好似幾好 入又得 唔入又得

但玩得耐悶悶地 暫時三個月三個月咁做 見到跌得勁 就補左佢 做一張新 （暫時回報都唔錯 呢兩年都有30%左右）

有冇新玩法介紹下

long 唔岩我玩 唔想一開波要比錢人同埋難計數

睇IV食飯
高果時你可以做Delta Neutral Play
eg. 上面既Short Strangle/
/ Short Straddle = ATM各開一張SC SP
/ Iron Condor = Strangle + 2隻腳做保護
/ Ironfly = Straddle + 2隻腳做保護

或者你對隻野有Directional Bias時
睇佢唔跌穿就Bull Put Spread
睇佢唔升穿就Bear Call Spread
咁樣你就可以玩埋D 大價股

支持高汁po

巴打想問今晚PTON出業績
冇睇錯IV成150% strike price點計

好似好勁，留個名先

Write options係本多終勝嘅遊戲
反正9成時間都係賺緊錢
係一輸可以電腦大爆炸
因為散戶唔係唔夠collaterals冇得write naked options
就係唔敢write
所以我覺得 short strangle 真係睇下好喇 無底咁玩vega同買VIX futures嘅ETFs然後去瞓覺一樣咁危險

咁岩今晚都有做PTON

呢個係佢今日既IV (其實過左半晚已經縮左好多)
咁照舊佢Gap Up升果時我睇位開135下月SC

點解下月呢? 因為呢排個市比較Chok
做太近月個Gamma Exposure會好大
我見即月最大倉係90 / 100蚊
加上佢當時IV 10%左右
你預佢有-/+ (90*10%)=9蚊既波動
我會將呢個Range Double計俾多d buffer自己 = 有18蚊任佢舞既range
而開SC時Delta大約0.2

咁就等下，過左半晚個市開始回
就睇住位等開埋張SP
今次我開下月70蚊
Delta 大約-0.18
Combined Delta 大約等於 0
所以呢個算係Delta Neutral 既Strangle
佢升跌唔關我事, 只要唔升穿/跌穿我個價

Total Premium 收左大約 $9
即係我打和點會係 $61蚊 或者 $144蚊
我覺得算係一個比較安全既Range

當然你對呢隻股有睇法可以Skew佢個Delta去就返你既Bias
eg. 你偏睇好既, SP放近d, SC放遠d
或者SC果邊加多隻LC做保護

無錯
個本唔夠大我都建議唔好玩Naked Short
做Spread會適合D

而家本好少
冇得玩
不過都高汁好好睇
有少少將以前還返俾professor嗰啲嘢recall返嚟咁嘅feel
謝Ching

DELTA幾多時候開倉會好D
到埋即市你用咩Software睇佢IV 去判斷佢係高定低

同問港股有冇app可以睇到IV

師兄話自己執石派。

個分別係靜靜地贏定嘭嘭聲贏啫。

多謝師兄高質分享，假設我冇正股，得現金接貨，short strangle 算唔算naked sc? 萬一穿sc 點搞，要roll/ 斬？

講太誇會俾少年股神串
做Long 1000%回報洗鬼跟我地執果2,30%

你既理解正確
所以好似我上面講既：你做Short Strangle唯一可以保護你既就只有肥肥的期權金
所以要計好Breakeven Point
預計自己最大可承受虧損有幾多

1:
Set 好 Stop Loss Order
Eg. 坊間Rule of Thumb係 大約虧損200% 期權金就止蝕

2:
Roll 倉
可以Roll上一格Strike (俾少少期權金）
可以Roll後一個月（最好收到更多期權金）

3:
以靜制動
等個股價過左Volatile 時期先再做野
一黎IV 會Settle返 對你個倉有幫助
二黎可以博佢跌返黎你本身個Short Strike Range入面

仲有最後一個方法
我宜家比較鐘意用
不過我宜家係街唔方便打咁長篇
今晚有時間打埋佢

宜家好似支牛都有得睇IV了
港股App我比較少用
做港美股都淨係用IB

IV問題一律建議IB

呢排又流行返lc輸縮窩，炒上炒落輸返早幾個月贏嘅呢啲pattern

唔好笑
我以前都係咁
唔知頭唔知路乜都Long一餐
明明睇中方向都要蝕錢

正皮，留名先
等陣睇

0.01x200 = 200 ??????

真係可以賺架呢200蚊
但你會俾連登仔笑推土機前執石仔架
你諗下如果真係爆單黑天鵝出黎Aapl一晚插到98
你都要即刻接200手Aapl
講緊係98*100*200 成2球美金既貨
為左呢200蚊你係Risk緊最大虧損200萬既風險

美股期權1張100股

計漏左手續費
如果你用IB最平都要0.3美金一張
當你唔平倉由佢Expire
你未結算已經要交成30%Profit出黎開倉

做Assignment交接費都要錢（唔記得幾多）

新手既話可以試下咁玩

所以咪問下 我唔會買 我就係學緊個陣發現到呢個位有D問題
但我上網查又查唔到

呢啲咪贏粒糖 輸間廠

總之唔好太貪心同唔好齋做sc/ sp

你margin夠唔夠買得起200張都成問題

咁我都係答番你問題啫

受教了 等你打埋

就係冇用IB

但賣200張佣金都食左唔少
超級唔著數

係執碎銀

非常skr 牛逼死了🤙🏼🤙🏼🤙🏼
留名學嘢

睇得美股區多學左佢地講野添

呢類型玩法係short好細機率既位置，可能係幾個鐘要行一個中段，或一個月要行幾十％,的確可能十年都冇一次。

但考慮到黑天鵝，就會明白機會少唔等如零。賺十年微利唔等如永遠賺到。一鋪就會玩完。

我覺做short起碼輸一次，用兩次就贏返至值得。輸一次贏一百次至贏返咁你人生好唔得閒。

客咩氣
入得黎期權界大家都係稀有動物
幫得一個得一個

香港人都唔係嘅
有啲傻散炒Asian Options㗎嘛(啲IV高到天文數字 再加埋要計五日平均收市價真係唔敢睇) 仲有假負funding cost嘅CBBCs
嗰啲計埋就唔同

稀有動物
Btw我呢排鐘意做tsm

張圖我岩岩cap的 請問PTON個IV 差咁遠既？ 係我setting有問題定係一晚IV由10%升到150%？

樓主，想問下
其實有冇方法知
long call short call
Long put short put
數量 分類好

想知最大凔位邊度有得睇 謝謝

留名支持

窩輪牛熊真係Derivatives 界既毒瘤
偏偏香港成埋老散最鐘意玩呢D
500蚊就可以入場 仲唔係刀仔鋸大樹？

關於500蚊入場 Warrants 嘅Conversion rate同埋具誤導性嘅gearing都係令我好反胃嘅一件事
除咗刀仔鋸大樹 仲有末日輪 Theta decay得最快嗰啲時候走去磨真係唔掂
CBBCs 就係打靶機制好癲 啲傻散以為個打靶價同行使價差距越大就越着數 但原來係越唔抵 輪商對沖嘅成本亦越低

其實證監都有份造成
無視股民同發行商各種意義上嘅差距
君不見美國SEC係唔會批呢啲product咩
同埋呢啲唔俾short已經係錯晒
俾short我去加入arbitrage喇咁開心

仲諗到就係以前銀行好鍾意坤人玩ELN
我諗都吞咗好多premium去
仲要人哋可能其實唔知到原來係咁高風險

所以有冇人可以教育下香港人唔好再俾啲輪商劏

公道講句

CBBC 冇乜時間值損耗

好過做long 係唔夠爆炸力

其實牛牛期權佣金點計

同一價位都唔同價錢

當隻嘢跌落去就有
係因為發行時好deeply ITM
但其實當你用正常方法計就發現funding cost同佢講嘅差太遠
同埋呢
Deeply ITM嘅CBBC其實delta接近1/-1 因為就係冇乜時間值

幫推

我知你意思

喺香港玩option 一係食spread 一係比ibank 食

兩舊屎

喺香港玩option 好難
一係喺嗰潭derivative exchange玩
一係就自己replicate

嗰潭死水*

但係香港有時鳩炒都好和味

美團牛

唔會震散咩

無計。香港期權市場太少。有d大股都無option以前本少谷炒呢d
而家本大用孖展好過

贏谷輸縮

我諗唔禁輪證嘅話期權市場唔會有好日子過illiquid到平倉都唔知平唔平到

我就唔敢掂

香港證監學撚埋大陸人D野
最叻就係劏返自己香港人
玩過美股期權個市場之後真係唔會再玩香港果堆屎

Bid-ask Spread 第一舊屎
DITM Option 唔開價第二舊屎 (你想救倉都救唔到)
局住你要去買IBANK果堆搵笨窩輪牛熊第三舊屎
IV 任佢開, 正股指數舞高弄低Chok一野落黎穿一穿打靶價再上返去呢D成日都見

真係唔明點解咁多人仲要鐘個頭去

有時真係覺得美國PDT rule係德政
本少仲要學人地做C朗咁出出入入Day Trade一日幾百個Order
十居其九都玩到損手爛腳

ELN又係一舊經典既屎
專搵D 有錢PB客做水魚
根本就係SP黎
我自己做唔好?
係要俾你食夾棍, Terms任你定
好多有錢人財商你估佢唔到可以咁低

OT巴 求解答

Spread同唔開價都得嘅話咁要莊嚟做乜勁
唔俾人short嗰啲options你個輪商就係唯一 market maker

可能commission係肉金嚟㗎啲ELN
唔俾啲單嗰啲PvB靚女RM人哋點叫你sugar daddy

我搵到了
你應該係Set左Annual Period,
你Set返Dailyy就得

已全部平倉 70%Profit左右

感謝！咁daily IV 一般以幾多為之high range? >5?

發達wo
PTON 比你買個時跌，SC價急跌 SP食時間 咁就食糊 爽YY
我有無理解錯？

下week earnings ADBE, FDX 有無類似步處？

定係因為IV由9.x 縮到5.x?

嗰間痕身，我前兩年賣晒戶口嘅股票開始學期權，佢地call我去話送禮劵，原來係氹我做ELN。睇住我清倉股票再叫我做ELN接股票，同倫敦金有乜分別？

如果長期做啲唔公平嘅trade,效果會等如去馬會賭，輸硬水份喎

點解要中個頭埋去，因為冇得揀，又想賭，又未必知係搵笨。

美國option夠規模，不過而家啲cfd都好似好伏，專搵散戶同平台對賭，咪同牛熊差唔多。

樓主

SC 本身未出ER已經50%Profit 可以走得
因為個價跌太急
SP就縮IV佔大多數

你就咁開條Option Chain就有架啦

點解唔純long倆邊？short 好大風險wow

開完即賣蝕果邊

OT巴， 有巴，其他巴打點睇？

ADBE 一黎呢隻個spread 有D闊
二黎大價股要做Long保護 = 愈多隻腳 = 食Spread愈多 = 個價愈差

你想玩既就可能會先蝕幾%profit差價俾佢先入到場

我睇過下ADBE，要留意 450- 510個Range
我會預40蚊價位俾佢Fing

你可以研究下先，話返俾我知你覺得用咩Strategy去落場會最好

ELN equity linked notes
其實就係一啲票據
掛鉤緊嘅就係某種股票啦 (當然有其他種類嘅 外幣掛鉤就係外幣)
咁實質上做緊啲咩呢
就係賣期權 (以我所知應該係賣Put嘅因為大戶喜歡喺OTC market買啲protective put所以銀行唔會食晒㗎嘛咪搵散戶接)
咁賣期權呢因為係賣個權俾人用某個價錢(行使價)揼貨俾你(呢度講開係put我繼續用put啦call調返轉係用某價錢要你俾貨佢)
咁如果喺到期日價錢低過行使價(call係高過) 對家就會行使 而你就會冇咗票據裏面啲錢接晒啲貨(有啲cash settled就唔會有貨淨係喺你票據啲錢度扣)

佢講話俾你嘅息其實就係因為呢個權係值錢咁你賣個權就會有錢 但係銀行賺錢就會抽你一筆水 即係你喺公開市場賣呢個期權係會有多啲「息」

仲有 你個存款其實就係抵押金 對面要行使時就係用你擺咗筆錢嚟俾

基本上ELN因為係賣期權 基本上係無底深潭幻想下你做HSBC underlying嘅 ELN 然後HSBC破產 你就會成張票據都係廢紙 冇晒

倫敦金係另一種
係期貨 futures
即係係一定要平倉或者交收 (期權係買咗個權嘅人揀要唔要行使)
通常最大鑊係授權個經紀幫你操盤
一日幾百個order transaction cost食你啲錢
仲有會輸㗎嘛
所以嗰啲係一日可以冇晒

好 我都研究下ADBE
反而我睇緊FDX
SEP 18 比其他日子高IV
現價230 Range就 192.5-280
預左成15-20% 比佢fing
等到期賺$200
定係可以進取d?

呢個係PC版？ iphone有無得較 我見option chain個IV都1xx %

同埋上面IV against time張圖都係要電腦先call到出嚟？

唔該師兄

無錯

FDX 避開260-200呢個範圍就應該無乜大問題
想安全D咪俾少少錢買2隻更遠既腳Cover下

你預既範圍都合理

有人話睇未平倉數可以睇到市場睇好睇淡到咩位
但我又諗未平倉其實係睇好睇淡1:1對賭
有無高手可以解釋下

你都傻既
識玩一定係
財報前2個星期long定張time decay慢既long
財報前1個星期你應該見到IV加，有湯水飲

仲好過賭財報爆邊，爆完縮IV輸死你
long太遠，縮IV縮死
Long太近，成本高，回本難
不如提早入定貨，賣張long比賭仔算

巴打識玩
不過有時D賭仔性格我地點講人地都唔會明

學到野

財報前2個星期long定張time decay慢既long

新手想請教下點睇到佢time decay慢嘅long

我覺得一係trend following， 一係趁股票年內高低位郁手，一係長線股票低位做，一係長牛short put.

估業績就唔多識。

我唔係唔知兩樣嘢個分別，我係話佢個手法，咁大間銀行，住我個戶口，我清倉就係見大市唔對路，佢又叫我做eln，仲話而家海嘯後好多監管穩陣乜乜。即係你想減肥，佢叫你食多啲朱古力，話呢啲唔同以前乜乜。係咪賤格？

睇邊個位最多張數，嗰個位就係唔穿嘅位。冇研究準唔準

巴打 請教下 如果有d 仲有個幾月到期既long call
以經蝕緊錢 策略應該係走左先 定還是冒風險繼續持有 發現根本以經無乜點跟delta 時間值亦都無跟足 係就算隻股票升 都去唔返個買入價
求教應該溝 定止蝕

以前騰訊出業績前都炒下彈升，少少地股票升幾％，有時又唔得。唔太穩陣。

有次見一個專寫期權嘅專欄，都話出業績後第二日iv急縮，中咗招。呢樣反映你可以睇佢過往期權表現，係唔係業績前會iv急升。

而家美股就話expect升得多，正常時期可能真係方向啱都輸縮窩。

斬啦。經驗之談，衰過好多鑊

最慘係分分鐘 股升價跌？
升過左股票買入價 都仲要輸緊option?

咁其實如果捉到iv係賺得仲多既

問題係股100。 10蚊買 當日跌到95 第日升返100 隻option得返9蚊太離譜

iv縮可以冇一大截，我呢幾日睇淡騰訊，已經做好近對沖，lp510, sp480。iv由35％縮到25％,呢度已經冇咗成本嘅7％。

淨計隻lp，成本20元, 股價升2％,delta損失6元，iv縮10％,損失4元，lp價值淨返10元。只需兩日，仲未計每日蝕時間值0.45。

vix 由8月28日，22.96升到9月3日33.6，做long賺到笑。

跌返9月11日26.87,好多人嗌救命。再跌返到22,更多人嗌救命，然後諗到加sc救…………

最慘係 明明就快到價位
都唔知止好定唔止好

想問下師兄 如果日後去到返 行權價 會唔會回本 定要起碼升到100成本 行使110 140先回到？

想請教iron condor
Short 近long 遠係咪勝算最好？
有咩風險

你第一件事就係計打和點，lc打和點係期權金加行使價，期權金越貴，打和點越遠越難賺。就好直觀知道易唔易賺。

如果升得快，iv又漲，咪有機會盈利囉，如果磨，iv縮 ，蝕theta同iv咪蝕囉。

你成本係10，唔係100

巴打 無錯呀 就係因為磨 但我又以經蝕緊 40個%我都唔知應唔應該走人 成本價仲係好遠 睇怕就算到左行權價 佢都回唔到本 我就係唔知應唔應該走
玩左股票5年幾 第一次玩option就損失慘重 我唔知d theta同iv可以浮動得咁利害 明明仲有一個月先到期

每日theta會因為iv高而增加，買嘅時候iv高，咁每日就蝕更多。

而價內期權價內值較多，跌一半時間值仲有一半剩。價外期權冇價內值，時間值會跌去全部期權金。

非常明白 師兄好勁 多謝你指教

傻啦，我點會勁，我蝕咗幾年。不過我好似「王語嫣」，唔識武功但識睇人地啲武功套路，強弱點。

都有講個分別呀
咁其實幾時都有需求嘅其實put
佢作為intermediaries食咗咁多唔back to back減下磅咪要花好多錢對沖冇肉食
可能佢就係見到你多錢 冇見到你係清咗倉

倫敦金係幫你操盤最大鑊

倫敦金個例舉得唔好。

佢當日問我做乜賣晒股票，我係長期滿倉股票，佢地係睇到呢樣嘢，知我覺得股票轉勢，再用ELN嘅期權金引誘我。

我話我想做期權，你地有冇？我想接貨可以自己SHORT PUT唔使做ELN.

我用咗痕身好多年，真係幾失望。

哈哈你要食住佢哋先得
啲銀行友呢永遠都sell唔到我
(開下信用卡就另計啦)
一俾佢牽住鼻子走就伏味濃
結構性產品係咁probe佢哋實穿㗎你估佢哋好叻咩

次次話去攞coupon就係叫你買基金之類之類。講成半個鐘送100蚊超市禮劵，當人水魚

我就個個account得嗰三兩千
Sell我都嘥氣
結論
唔好俾佢知你有錢

最後我開左195 280 合共2.34 權金 delta 接近0
我驚call side 多d
ER有機會double beat 可能er 前食糊

其實依排横盤 short一定賺

有錢都唔放銀行講真
貪佢定期果1厘2厘息咩
大大間IB 槓黎買債買CEF仲好

想知bull put spread execution 上係點操作

當我short put 左stock A $100 at 5$
同時long put 左stock A $90 at 2$

咁到期個陣，假設股價跌到$85，咁我咪要用100$入貨既，但同時我可以即刻用$90賣返出去比人？ 咁我個loss就會係$7？

你哋玩option每月執幾多㗎？

多咗人問點解啱方向都輸錢

無錯
假設你個組合到期日已達最大虧損，股價深入價內
你隻SP 會自動行使，接左$100貨
你個券商都會幫你自動行使埋你隻LP腳
即係用90蚊即刻幫你放返出去

咁以上的Transaction 你會蝕$10蚊
加返你本身收到既Net Credit $3蚊
所以你呢個組合既淨虧損係$10-$3 =$7蚊

應該唔夠美股區果堆全Call股神多
岩岩夠洗，訓得安樂就好滿足

岩方向錯Timing

Short 腳 其實同Strangle係一樣
只不過佢加左Long做保護
假設Short Strike 果個Delta係一樣的話
佢地既勝算可以話係無分別
分別只係Max Gain & Max Loss

Strangle Max Gain 會多過Iron Condor
因為唔洗俾額外錢去Long兩邊保護

Iron Condor Max Loss 會受到佢既Long Strike保護
而Strangle Max Loss 可以話係無上限
理論上係最易令你破產輸身家既Strategy

之前講到如果做Short Call 被篤穿點樣救倉既幾個方法
而家分享下我最近試緊既兩個新方法 (應該大把師兄一早用緊)

第一個係直接將佢做Reverse Wheel:

倉位要求: 足夠Margin 接全部貨 + 一倍Margin for 股價波動

假設你做緊SC 100蚊, 收5蚊期權金, 而到期日後股價入左價,
你堅持對呢隻股票看淡既睇法, 認為佢始終會回調跌返落黎:

1. 你由張SC expire, Take Assignment
2. 咁你宜家就會有新倉位 = Net Short 100股 @100蚊
3. 你實際持貨成本係 Net Short 100股@105蚊 (加埋期權金)
4. 所以股價上升到105蚊你才會到達打和點
5. 呢個時候, 你可以選擇開張ATM 或者ITM 既SP
6. 當你開左張即月ATM SP@100蚊, 收5蚊期權金
7. 咁你宜家實際成本就係Net Short 100股@110蚊
8. 股價要上到110蚊才到達你既新打和點
9. 當事情順利發展, 股價漲勢已完開始回落, 到期日跌入SP Strike
10. 你順利接返 100股 @100蚊, 淨倉位變成0, 即係平左倉
11. 你既總盈虧就係 +$10蚊 - 你借貨沽空的利息 (小到可以忽略)

以上只係一個最順利情況下既例子
最壞既情況係, 隻股票太強勢, 一路升一路升, 完全無跌返落去你的SP Strike

咁呢個情況下我會首先檢討下, 究竟係咪我既睇法已經錯左
如果係, 我會斬倉止蝕離場
如果你堅持看跌既睇法
你可以做既就係一路Roll Up 隻SP, 一路降低你沽空的成本價

其實道理同你做Wheel 係一樣，只係方向相反

呢個係我宜家做緊既Reverse Wheel
我係佢ER前開左Short Strangle 140/210 (因為我偏看淡,所以SC較近價)
理所當然我估錯左佢爆左邊向上
咁因為我本身有預足夠Margin做Buffer
所以決定唔平倉, 由佢到期結算做Assignment
因為我收左Total $12蚊期權金
所以我的沽空成本價係$222蚊
咁我就佢其中一間出陰燭回調既時候開一張ITM既SP
(安全起見ITM比較大機會Stay ITM at expiry)
Short左一張下月的$220 Put 收 $14蚊期權金
所以最新成本價會係 $236蚊

我宜家只需等SP到期結算自動接貨
就可以幫我平倉
正股既P&L = $210 - $220 = -$10
權金P&L = $12 + $14 = $26
總盈虧 = $16

只要到期日前SEDG唔升穿$220蚊, 我就可以順利平倉
將原本輸既倉位救返

請問點睇到zm係有人坐莊

咁咪即係會局輸？因為如果我剩做short put even 入左貨我都可以坐到等返佢升？

你可以Roll 倉
或者拆左隻Long Put
變Short Put接貨坐

單邊市做價外單頭long易賺，開始多人long，seller會不斷抽高iv， 直至轉向，走平，單頭long開始蝕。

本身一變二，二變四嘅注碼因為轉向及iv大縮而變返一。

睇第一集已經估到大結局。

sp接貨都有佢嘅限制，而且要接貨，要大筆錢，做spread按金低，資金運用靈活。

spread賺蝕有限，呢點好重要，心理壓力唔大唔會亂。如果睇好隻股，sp咗點知大跌，仲越來越多壞消息，咁接貨就會好憂慮，況且可能跌幾個月至一年至停，再用兩三年升返高位，幾年時間冇咗。

spread未夠期有賺已經可以食糊，再roll down roll up roll out 或做另一邊，好多變化。

我會用開放啲嘅睇法，一隻股有異動，就會引來投機者，好大嘅股，相對更多投機者，佢地知道炒上去有更多老散入局，就會一齊炒上，一齊放消息。

唔一定叫做一兩個莊家，而係好多投機客想略水，個行為就會一致

lm

連登好少人識玩期權
Join過一心course學佢programme玩

即係冇答過

黎緊打算short put 一年後到期，然後再拎期權金買番隻股

可以話未必想講晒出嚟。正如唔會講自己月薪。

同時呢個都係expected return嘅問題，我都搵咗好耐究竟攞五十萬做按金，平均一個月可以賺幾多萬？

從各種渠道統計，穩陣嘅長期每個月2,3％總投資唔難。有啲博嘅技術高又啱時勢一年話50％添。

如果入價會接貨？

巴打想問你呢招前long 後put呢招係咪基本上係返相同價做？
係咪簡單嚟講財報日爆上爆落後當日就平long反手short?

咁你的Delta會非常Positive
如果係咁 點解唔直接買張Leap Call？
都係降低成本+做到接近正股一樣槓桿（假設你買DITM Leap)

我直接引返豬巴既回覆：

「財報前2個星期long定張time decay慢既long
財報前1個星期你應該見到IV加，有湯水飲

仲好過賭財報爆邊，爆完縮IV輸死你
long太遠，縮IV縮死
Long太近，成本高，回本難
不如提早入定貨，賣張long比賭仔算」

大約同佢思路一樣
我只不過在最後平Long倉果時做多步 反倉
開套Short Strangle 食埋佢最後果段IV Crush
Short Strike當然唔一定要同你本身Long Strike 一樣
可以闊D 安全D 俾多D空間股價波動

有勞中年巴幫我解答左咁多問題

鹽兄

明哂巴打！
樓上有巴打講開Adobe, 諗緊星期一開張long,星期三反倉short.
照豬巴個concept星期一個IV已經上哂水面lu

BTW, 財報之外，Tsla 9/22電池日有無得chok下？

過左呢幾日應該唔少人又打回原形
見到美股區好多巴打已經輸緊本

Hello.

即係用 short put 期權金買 leap call ?

會接貨

Um 你都可以咁做
呢招即係人地成日講既「草船借箭」

我本身意思係你拎本來用來做SP既Margin直接買一張DITM Leap Call應該都會做到相似效果

不過你咁諗都無問題的
只係Margin 上既分別

請教下各位大師，如果做ditm leap call，假如一年時間咁計，再一路做covered call咁又得唔得？

可以，呢招出面叫做PMCC poor men covered call，用DITM LC當自己已較平價格擁有正股，google, reddit都有d教學。

期權金買正股買唔到幾多，同時入價又接貨，有啲唔同一般用一舊錢儘量唔接 儘量靠現金錢生錢，或者所謂草船借箭，係short 收錢做long, 咁long就免費做嘅意思。用大筆錢生一小筆資金去買股，然後大筆錢又可能接大lot貨，有少少用意不明。同埋會唔會最後接得太多自己唔為意。

唔使客氣。每人有佢獨特嘅經驗，知道嘅我會講下。

無錯
其實好多人都會咁玩
反正張LEAP Call買完都係放係度架啦
有錢收下梗係唔會放過呢個機會

如果其他巴打有興趣我都可以解釋下

你地係睇書學定上網睇 書既話有冇推介

因為我唔知long 完隻股會唔會唔升/ 升唔多 ， 咁樣到出年平倉/結算時可能 賺唔到？ 都有可能係我理解錯long call 遠期個結果

想知x1

依排再search 下先知原來有唔同option strategies 可以玩
e.g:
Bull call spread
Bear put spread
Iron Condor

我實在太無知啦

哈哈哈哈。你咁講真係…………

大家努力啦。

想問下美股係咪多數到期d人先會行使？

如果我做short put strike price $17, 但而家跌到落$16 但12月先到期 係咪未洗驚接貨住？多數係到期前幾日冇哂extrinsic value 先要接？

有冇高手知IB係唔係會自動NET OFF?

例如 1928 PRICE 33.55

2020-9月尾到期
LONG CALL 35 0.500
SHORT CALL 36 0.230

如果月尾PRICE係$37, 係唔係會自己係$35接貨同係$36交貨? 收2次COMMISSION? THANKS

留名等學野

草船借箭可以鎖倉hedge到delta 0,個市點郁你都會收期權金

Would you mind sharing with us?

用100蚊接貨 (輸3蚊)

LONG PUT 95 變左廢紙

TOTAL LOSS

未到期快D救倉

應該咁睇，雖然要接貨但未到保護位，即係虧損不多，做期權冇賺梗，係睇邊個選擇相對有利。

按金係應該抵消，個別証劵行唔得。同埋好大波動都會加按金加到好似抵消唔到咁。

其實有時我都唔係好明買leap call既意義係咩？
望短期內有急升趁機放左佢？如果係升得慢／唔夠多，到期前唔入價，感覺好似多數蝕
真心唔識掌握，我long親都係亂咁黎輸到乜咁

做spread係為咗唔好虧損超出預期，期權金已有收入，所以虧損沒3元咁多。

唔保護賺晒期權金，但按金多，虧損亦可能好大，所以做保護性long, 賺少咗但有保護，未到保護係屬於少虧損，要下次賺返。

中途救倉要求技術較高，最怕拆隻保護，但股價突然大跌，或者拆short put等long put賺多啲，點知又升。

最好同步郁，我成日郁佢「救倉」，反而多數黃綠醫生醫死人。

係用比股票低好多嘅成本做到差唔多股票嘅賺幅。一次過買好多個月，平過每個月買。如果美股可以買deep in the money, 買入時間值少，幾抵買。

唔升係蝕，不過成本仍然比股票低。你試下每個月sc高位，收返啲成本。

睇好先至long call啦，點知係咪一定賺？冇一定。

如果都唔介意接貨，你sp低位收期權金lc高位，或者直頭sp atm lc atm, 合成長倉，跌就接貨，升就fat fat,升幅跟足股票。

再上星期5有套 TSLA 410/411 Bull call spread 到期
收市418穿晒, 但佢淨係同我行使左張410 long call, 無人行使番張411 short call 拎番走d貨..
結果訓醒一開黎睇有100股TSLA, 星期二開市就無左幾K USD.....

sell 一半stocks做pin hedge?

我好似連接10股既錢都唔夠.. 同埋仲有堆OPTIONS
所以一野賣晒...

穩陣都係自己平。我都試過剩返一隻腳第二日自己搞。

不過你做410/411？啲greek幾乎冇分別，保守得咁緊要？

而家真係寧願蝕小小價, 到期前平晒佢算...
至於點解會開410/411, 自己都醒唔番起...應該係個排太大升大跌好PANIC就鳩開左...
今次學到好多野但好貴既學費

賺1蚊？？bid ask price都蝕埋啦。如果你肯做spread, 可以拉遠啲兩個價位。

唔識睇greek可以簡單計打和點，保守啲嘅max profit 同max loss一樣嘅會比較風險適中，唔會蝕太多時間同iv.

我記得開係俾左0.3, 姐係0.3博0.7....個陣應該真係賭仔心態求其想搵D野賭下咁
講開都想請教一下 如果做spread, 兩個行使價既差距有無話點定會比較好?

正解
你代入返你對手既情況就會明
佢張Long 12月Put 仲有成3個月先到期
佢無需要宜家Exercise黎出貨
因為咁做佢連Extrinsic Value都會蝕埋

如果佢急住出貨 或者急住等錢洗
佢應該要賣左張Long Put+市價放哂佢d貨

唔係話無可能Early Assignment
不過機會好微

IB會自動幫你Exercise

無記錯IB行權既手續費同買賣正股唔同 會比較平

但港交所果筆就點都要交足

講做credit spread.

深奧嘅睇你想對沖vega, theta多定想博賺幅多。

簡單嘅咪剛才講咁，計下打和點，成本同max profit.

打和點近就保守啲，可能lc itm sc atm 附近，睇落max profit唔算高，但時間同vega影響細啲。甚至做long都有正theta.

打和點遠就進取啲，可能lc atm sc otm, max profit高，但時間同vega影響大。

唔會兩個行使價太近，咁樣delta太少，股價變動對倉位都冇影響就無謂。

而家我傾向打和點近，時間同vega影響細啲。

要考慮會唔會lc itm，當變得ditm會唔容易平倉。

出左新Post了

唔主動 close position係可以好大獲

岩岩想搵返呢條片，咁岩見到巴打覆左
所以千其唔好慳果一蚊兩蚊手續費唔平倉

姐係打和點近現價D, 然後LONG同SHORT兩張個價既距離唔好咁遠?
係咪通常一至兩個價位, 定還是有咩因素可以幫助我判斷

知錯了悔改了太遲了

岩岩睇完根本係我黎.....

真人真事冇改篇

真係好睇個人。想博啲定保守啲，同整個計畫有關，本身long價內delta 0.6左右，short delta 0.2, 咁時間值可以cover但short出去唔多錢，如果方向錯隻long蝕好多下。

而家改方法，long delta 0.6 short delta 0.4 咁睇落得delta 0.2，槓桿唔大，但賺蝕都穩定啲，跟個走勢行一段執一段，而家試緊，如果有段走勢可以連食幾次。

好睇你想要乜嘢，期權好似習武，有啲人力大反應慢就用一種，身輕反應快用另一種。

真係做差1蚊嘅spread？我真係見識少。咁樣一股賺幾毫子夠俾手續費？

美股一張100股 佢5張1蚊 都500鎂權金

要努力鑽研下D GREEK先得
請問有無書/youtube/其他野推介

一百股係比較成本重。另一方面，隻股一日都行幾十蚊，一元差距嘅spread, 食之無肉，棄之可惜，唔識形容

睇下Lawrence McMillan, 策略大全嚟。如果進階睇乜嘢係Greek , James Bittman, trading option as a professional,

好的 感激巴打

冇巴，lawrence 有無話推薦邊本？

option as a strategic investment （唔係study guide）同埋McMillan on option

我買咗中文版，值得收藏。

thanks 冇巴分享

好書

我剛玩期權的時候真係買錯左Study Guude
因為上網睇正版書賣哂
果時又心急見到有間仲有最後一本就即刻買左先
點個寄到來原來係Study Guide

搭單問如果想day trade option炒下波幅應該玩價內定價外好

長玩價外冇著數，幾個月一次好有信心就話買次價外啫。
如果iv扯高更冇so.
唔做spread，長期係咁long,就數學上價內冇蝕得咁快。

風險高：價平
風險次高：價內

價外末日Long 既命中率你就當買6合彩中頭獎咁

我去library借完覺得有用會買一本。我有幾本基本嘢，John Hull, McMillan, Sheldon Natenberg, James Bittman, 仲有Nissam Taleb本Dynamic Hedging, 睇唔明不過覺得好有啟發性，抵佢咁出名。

讀u有讀過john hull 但考完試就唔記得曬

Nissam果本我搵唔到現貨買
佢講既Topic一直好有興趣研究
特別宜家多左0佣Broker之後
Dynamic Hedging 變得更散戶-able

佢唔係專講期權，不過有啲point好中，例如long兩邊，要賺錢，一定係你猜測波動性比其他人更準確，其他人都低估而你估中。

本書係講乜鬼影子gamma, 幾何布朗運動，伊滕引理，雖然唔知係乜 不過上網再搵下，睇睇下會明多啲股票個運動，點解係點解……

我啱啱見Google book有，你可以上網睇下。

留名

忍唔住手痕玩左ADBE Strangle...
Oct 450/550

FDX 睇好所以只開了Bull Put Spread
Oct 210/220

暫時波動係預期之內

唔好介意，有個新手問題困擾住我
點解我睇嘅iv 同你嘅好似差咁遠咁嘅？
例如pton, 我睇到係接近100%

我用ib 個app, 點先睇到你睇嘅iv?

巴打下星期NIKE點睇？

App我諗無得改了
佢果個IV好似係Annual Volatility

App我通常係Watchlist睇IV
你可以好似我咁Set
不過我差唔多全部Trade都係TWS做
App睇既資料唔係好齊

玩咗short strangle 上面260 breakeven
仲有冇得救

expiry: this friday? 好危wo 師兄 睇半晚睇下點，可能回落

唔洗驚，開盤後再睇定D
通常IV會即刻縮
縮左你應該都會有賺

宜家睇應該都有位俾你平倉走
不過下次唔好玩即月咁近既Expiry喇
一有咩事要roll倉好難roll

FDX Bull Put 已平倉 75% profit
ADBE 等緊佢再縮多d IV就平, 目標50% profit

宜家好似穏住咗
我諗住近啲expiry跌快啲會穏陣啲
係咪concept錯咗

平埋ADBE Strangle 40%Profit
尾市見唔對路想插咁

會快啲呀
但係期權金太奀了
如果爆邊Breakeven Point 太近唔夠Cover Loss
我會做下月
食小啲IV Crush 但係多D 空間Buffer
同埋可以開更闊Strike Width

提下你：開近月個Margin比開下月高好多
但期權金收得少好多

Update:
今個月順利$220 接返一手SEDG
Total Profit: $1600USD

Reverse Wheel Closed

Ching好好技術

我連正股都未玩得掂

要追番啲post學野

歡迎加入期權大家庭

正股玩唔掂先入option 玩， 正股只有一個方向。

呢個同我諗法唔同，我覺得正股要有概念知道點賺先好進級做期權。
不過期權真係上落動靜都可以賺，如果熟就係搵得多過正股。

咁正股打基礎野， 簡單基本分析， 圖表形態等都搞唔掂， 學期權都無用。 對於我來說， 期權係一個幫助你全方向賺錢既工具。

講多句，期權係衍生自股票嘅上落，淨係睇期權升跌都未夠，應該先明白股票點解上落，再加一重期權有自己影響因素嘅上落，先至完整理解。

係呀。

如果我short call 低價位 再short put 高價
去賺佢期權金個差額會唔會好高risk
定係建議都係就咁spread 去賺會好啲

樓主, 想問問做credit spread有冇咩技巧分享

例如會唔會hold到尾(時間損耗較少), 距離現價幾遠, 同long同short距離點取捨

感謝

投資新手，努力緊學基本野，但見到option又想認識下

我講幾句啦，做期權有兩種取態，一就係搵一種啱自己嘅策略，苦練，可以細緻到淨係即月，short atm, long otm兩個價位，同一隻股。不斷練習乜嘢時間啱用，有蝕幾時止蝕。

另一種取態係學唔同做法，唔同時間用唔同策略，咁可能周身刀冇張利。

credit spread short就atm時間值最多，long otm唔太遠做成良好保護，唔坐到尾，食幾成平倉。唔short太otm, 唔short itm,但邊種唔自己，就自己花時間做，你可能有自己玩法。

簡單計下打和點就有頭緒

照師兄咁講

我唔太鐘意做atm,
咁不如做naked short set 止蝕

同玩火無異

如果唔介意坐
cash covered otm short put
-> 接貨 ->
covered call
會唔會係相對安全既執豆方法

係 但otm都要接貨 應該係急跌黎 應該short 唔切call

short 近小小
到期有貨就接 再 SC
無就由佢下星期再黎過
我志在有多少passive income
個risk 都係正股一路跌價
反正都SH 接貨個價又低啲

點解？你想short otm, 覺得難去到？我覺得atm或者輕微otm期權金多。
計一計各種組合或價位，P&L, 機會率，風險，每日時間值，搵適合自己嘅。
期權上落好快，止蝕盤唔一定成交到。

“一路跌價”
接貨價低，股價降低，期權金又降低。假如中芯42蚊等價即月有1.26期權金，股票跌到17，等價即月期權金有0.51。

如果11點突然打仗，911咁你跟隨破產。點駁

YouTube 有個Kalvin Lo 講期權教室！係唔係樓豬

點睇CCL 下星期earning

我或者舉例講

我睇淡tsla sc500 lc520
我昨晚睇都收唔到$5, 但max輸就>$15
同埋做spread, 時間值耗損慢
可能要坐到尾先可以食哂嗰少少期權金

但做naked sc500
只要一跌, 已經可以平倉食嗰幾蚊期權金
但風險就大, 止蝕盤係未必成交到
又或者chok少少已經中止蝕

我就係想研究玩spread, 所以先問下各位師兄有咩心得

我現在主要統計歷史5日,10日變動去選擇sc或sp位
想搵一d適合自己而又較常出現的訊號去做spread

樓主呢個方法都幾好, 不過我自己暫時都未過到roll倉呢個關口...

我唔知你想做邊個日期，應該係一個月。但你嘅spread就係中咗short deep otm再short deeper otm嘅陷阱。

你計下兩個delta相差好少，可以話沽少少時間值，同時買一定時間值。theta difference都好少。

當然賺得慢。而且賺得少蝕得多。

我就係發現咁樣冇著數，先至認為應該short唔好太otm.

如果唔夠錢short近，可能呢隻股唔啱你做。

咁玩 option都要識揀股 揀著匯豐都係gg

梗係啦。匯豐大長沽，又一種玩法。

咁睇得起我
我原本都諗緊拍唔拍片教期權好
後來發覺已經有人做緊
所以無拍了

佢個Channel係幾informative的
新手入門睇一流

60幾蚊果時試過Run一兩轉Reverse Wheel
都幾唔錯 好快有得收割
但後來Focus 美股就少左做港股Active Trading
港股宜家拎黎收息就夠了

所以我咪話如果otm不如naked short加止蝕

師兄, 你好似玩左好耐?
你平時trade咩可唔可以分享一下

長知識了
thanks

我勝在學費交得多。好多失敗經驗分享。
經驗上賺錢真係比較多做short put, 唔理短線上落，本住可以入貨心態做。
另外唔好估升跌，唔同市場作對，跟住佢行，而家試緊類似方法，trend following.
如果見股票見底，做啲leap, 長期LC,成本比正股平好多，都抵做。
仲有買咗正股但冇信心，做套collar,起碼贏輸有限，而家都做緊，唔怕輸大，幾有用。
上面四類做緊。

無知一問，係咪一年以上先叫leap call？

係咪唔止蝕 留margin 接貨做wheel?

多謝兩位師兄分享

我近呢年都主要學做trend following, 會聽alex mok感受下個市

collar要求本多, 我做唔得多, 不過會認真考慮玩下leap call

我都分享一個近排連登睇到的策略
我做當時tsla 44x
做兩星期後lc500 sc520 sc600
打和點61x
(當時iv高, lc500 $2x, sc520 $1x, 而家應該冇咁好價)
total 收3蚊幾
結果tsla跌, 揸幾日已經賺多過總收期權金少少就成個倉平左

same thought
不過我放13-17

無錯
其實好似無實際話一定要幾多日以上先叫Leap
不過約定俗成大家都覺得一年Up

因為我做半年見啲時間值都郁得好慢

同好
不過我係買債+入Leap Call
因為果時CCL 有沙特大孖沙接火棒射住水喉

用債coevr call 時間值

好難會破，我唔博了，之前公司3-4月係自己話可能破產，反而係安全，有危機意識，減人工，賣船，發債有晒plan，只係21-22盈利會拉低

無錯, 所以真係唔需要太驚佢會破產
睇返宜家情況 - Second Waves又黎料
所以預期佢起碼未來一兩年, 都未必會有顯著盈利住

用小注去入Leap Call 坐返一兩年應該會有收獲

黎緊佢ER 我係星期五Gap Down 食住個勢
開左Short Put $12.5 下月 收$1
Short Call 等佢彈多少少就試下搵位開, 開唔到都無所謂
真係小注賭賭當怡下情

想問下以下既bull put spread scenario:

Underlying asset 現價係$10
Short put: $9
Long put: $7

咁如果到expiration個價跌到$5，咁應該兩張put 都exercise 左。咁我其實有無assign 到隻股票？有既話係唔係由short put 得黎既？

如果Short Put Long Put數量一樣
兩邊Exercise 之後你係唔會有持股

等到期會自動幫你左手交右手 唔洗理
好似係 之前爬文見到有人問過類似問題

明白，thank you so much. 咁如果我想做wheel, 不過又想減低D risk，即係想做bull put spread 之餘又想接貨做wheel + long put 對冲，咁係咪要用兩家brokers?

最好到期日自己平晒，我試過5對5，有一對完成唔到。

不過我係想要股做wheel, 不過同時又想對冲，咁係咪要用兩間brokers?

做wheel又做乜買put protect？花多筆錢。

怕下滑好多

接咗貨之後你隻lp都到期，到時點？

如果SP接左既貨係低過市價同LP 既strike好多，LP 咪有水位令到個loss 減低。我係咁諗。。。都係買個保險

係，呢個控制虧損係啱，咁接咗貨，lp assume係同月，亦平倉賺錢。
做wheel揸住隻股等高位sc,如果股價跌，又點保護？同第一隻lp仲有乜關係？

咁奇怪對家唔行使？suppose自己個5隻會自動行使 對面選擇唔行使？

隻股係會一樣跌，不過有LP 賺左，可以控制虧損，用更低既價做sc，條數拉返暈都會減低左個loss. 不過就要用兩個brokers, 如果唔係LP 會賣左我SP 接既貨。

想問問ib做美股期權係咪要換左美金先做到？

咁LP有貨俾人咩？你一係最後交易日平LP ，由得SP接貨。
你接咗貨，可以再做collar, sc 加 lp, 低成本保護正股，又可以保留賺嘅機會。不過冇sc利潤因為買咗put.

其實係咪應該做較遠期既long put，咁萬一接貨，隻long put一日未死，一日都保護到啲貨?

係，要用HKD 既話，搵香港既美股ETF 做 options

LP 唔使俾，我都唔想俾。真係跌穿既話，我就平倉或者行使，行使就會自動用市價自已買貨俾人，唔係咩？

唔一定架Margin account 可以借美元做

又要買又要出，要俾多啲手續費，你可以將sc被行使與平lp同步做。sc未到期被行使咗，lp唔知你入價內未啦，入都唔行使，期權市場平倉，剩餘嘅時間值唔會嘥。

有人會long 遠期，short近期，近期時間損耗快啲。不過otm遠期delta大過近期，一升隻遠期long put蝕得多過近期long put.

當買個保險

得幾萬美金典玩

CHING，我每月就係用幾萬美金SP公用股，每月攞返1%洗費
1個月1%，一年12%，多過隻股每年派息呀

關於左手交右手既情況
我諗起之前研究過既問題

假設我做緊一張SP 已入價
一直渣到到期結算接貨
但如果想即刻出貨
我係同一結算日即刻開一張ITM SC
最後會點?

係咪都算左手交右手
最後淨部位變0?
中間有無其他野需要注意?

幾千美金都玩到啊
玩財報的話唔好做Naked Short
做兩邊有保護既Iron Condor / Iron Butterfly
扣好少Margin而已

自己睇破到19 就直衝21-23
大陽我再加一注

你都唔識答，睇怕呢度冇幾多人識答

我都諗住出完財報縮一縮IV
睇情況入多一注Leap Call

沉迷緊唔會明，簡單講有啲方法係合適大部分市況，但某啲情況冇賺咁多。
十年八年內會有幾個月係long otm大賺。就係呢個原理。

做Short 既大家都一定會經曆過

我都唔知點解
可能果時佢跌得夠殘+ IV又低低地
所以決定入Leap ITM Call
同埋本身有渣住佢一支債

我未經歷過都唔想經歷

CCL上個月都係無啦啦夾高 呢隻野好鬼

3張入哂價情況 5.5/6 呢對Bear Call 會到Max Loss
IB自動幫你用6蚊入貨5.5出貨俾人
6.5呢張Long 就睇當睇股價幾錢決定你賺幾多
最好係你見盈利高果時拆左出黎賣返張6.5 Call 化算D

不過你咩都唔做由佢Exercise都得
你到時會用6.5 買100股

應該會左手交右手丫
注意就係收市後是但一張SP/SC 太貼價，唔夠深入價內，人地就未必會行駛？唔sure
等到assignment 個assignment risk 其實唔細，中間好多野可以出問題，有d人就係咁樣輸身家，我比較傾向賺少d/蝕少少 換個安心訓覺

巴打 上個post傾開，想問乜嘢係CEF?

巴打 有冇話咩時候開leap call? Bull call? Bull put? Leap call 係debit 成本唔輕喎，定係用PMCC short十幾次換張leap?

好奇問下點解會咁？幾年掙既錢都cover唔到幾個月蝕個d？

點解會幾年錢都cover唔到幾個月既？

如果每個月short好遠嘅位，收入好少，做慣咗，咁大風浪連續幾個月都會超預期跑好遠，個虧損會好大。

最弊係大槓桿short遠價，例如內銀個premium 極低，要margin 好大至有肉食，但你覺得幾年都唔郁，真係穩賺。郁一鑊勁margin就爆。

所有博奕機會率高賠率就低，咁就解釋到點解要做spread ,將賠率同機會率調整到經常一樣，做開一賠二就一賠二。

你見多數師兄都控制損失喺某比例，都係呢個原因。輸一次贏一兩次就回本

純粹好奇
做左SP有時唔想渣住D貨
諗緊如果唔平倉Realize Loss既話
可唔可以即刻開一張ITM SC 收返少少期權金幫補下
又可以即刻出貨俾人 (如果同我預期一樣既話)
但最後無機會俾我試呢個方法所以最後擱置左
如果其他巴打有類似經驗可唔可以分享下?

CEF = Close-end Fund
係另類既債基黎, 可以係Exchange 交易
我主要係貪佢免稅, 同埋Diversify Portfolio
因為主要透過CEF黎買美國市政債
有性趣可以睇下佢

有時急跌起上黎Call Option會跌得好殘價
你想開入貨價Strike 既期權金 等於無咁濟 一百幾十蚊
開貼價SC 到時佢一個消息急彈你又蝕多筆
所以一路開殘價 OTM SC 半年都未必回到本

哦 我知道啦，好似唔一定係債基，股票其他個d都有

我未睇過呢個channel，等我睇下先
宜家愈黎愈多財經channel，但始終好似無鬼佬個d in-depth

會唔會覺得成本好高？
始終short 就日日賺，累積係上黎末必小過long，始非短時間大升，次次long 完就算賺 但個感覺都好似賺少左咁

全中，用大博小，開得遠，一錯...

eg

香港恆指大部分時間每月都係2000點上落
而家期指24200，過左1/3交易日左右
我開10月sc 22400 ，有50點食

當每月都成功，一年有600點食，只要一個月跌多過你目標既600點已完。

實戰上更有d挑戰，如一日跌千點，你有三個選擇

1. 乜都唔做，信統計，中間更有上落，等月尾
2. 認錯，止蝕
3. 呢一日sc期權金會升好多, 被過往經驗影響，會覺得係溝貨好機會，當中緊係有成功，慢慢只要衰一次，後果好嚴重

或者我分享一下我既操作， 睇下幫唔幫到你。
我之前粗略做過統計， 基本上+/- 2000 點係2 sigma 既上、 下限。 但師兄都知道， 統計同實際操作係好唔同， 只要一次意外就夠你死。

所以我fine tune 左我既執行：
1. 不會盲目開short, 用2000 點為參考， 指數拉到某個位先開， 如而家波幅得500 點， 我唔會郁住。 到郁到， 當跌左1900 點， 我會準備。

2. 我會等陰陽燭形態，要「跌定」先郁， 跌定唔一定要有反轉形態， 但至少唔好支支陰燭車埋黎。 多數條件一，加條件二， 多數會出現超賣， triple confirm， 咁我就會出手。

3. 尼個時候我會出Naked, 不過就一定Mark 止蝕。

尼個方法減少左好多出手機會， 少左好多機會做盤， 但so far 幾機械地幫我搵到錢。

美國喺期權流行後第一次黑天鵝應該係1987，大市一日跌20％, 第二次可能係911。
監管會嚴格咗，不過即使專業人士，慣咗食遠價微利，每十幾年都爆一次。
所以我提倡spread,俾錢買保險，咁反而可以做近啲，premium高啲。

中年巴，請問spread既策略係咪儘量令delta接近零?

delta zero只係non directional嘅做法。spread統稱不同價差組合，睇升睇跌，食時間值，買賣波幅，睇方向隨得你，重要係用唔同價位組合到對自己有利

see
再研究下先

今日平CCL Short Strangle 50% Profit

呢個玩法最差情況係咪到期當日收市係$7.1？

應該係收市價岩岩好$7蚊
張LP 都依然係廢紙

ot 巴幾時開ga? 到期日係？

點樣roll 倉 ？

係估到佢無好野
要訂既基本上已經訂得7788
同埋睇過佢盤數其實有玩財技扮到好靚咁

呢套我開11月
好少會開即月/Weeklies 因為無空間俾自己走棧

當日開的
11月到期
我Leg In入
一開市就掛Order

ICIC!
OT巴呢2個星期好多野玩， 呢個星期除咗NFLX之外有無心水推介？
TSLA?INTC?AAL?

今晚睇下有無靚位開Tesla

GOGOGOGO!🚗
諗住做RATIO SPREAD CALL博佢沖上去（博佢又吹入S&P）
OT 巴財報攻略係咪主要做SHORT STRANGLE多？

兩邊long會唔會好d 感覺爆落都唔細機會

請問你個 post 既 IV 個interface 係咩野app/website 度gen 出黎？

IB

兩邊Long 好蝕Vega
除非你財報前好早買定
或者股價出支滅世棍爆大邊先有賺

係, 多數Short Strangle
最簡單純粹直接既方法去Short Vega/ Short Theta
如果個倉無咁大的話可以試下兩邊加隻Long Leg 保護下
做Iron Condor, 但Short Vega/Theta既效果就會細D

long OTM call/ put 等到價得唔得，本小想刀仔鋸大樹

why not，賺無限
只係你要睇得準仲要同時間玩遊戲

We巴你個倉最後點?
救唔救得返

暫時無事 其他賺錢同埋都跌番唔少同縮左IV叫做蝕少左
overall 打番個和

呢種要睇準機會，唔會日日有機會，例如今年科網大單邊，或者個股偶然大升大跌。
要留意買嘅時候個iv會否太高。

thanks 巴打

long OTM call put係 IV低 先好玩？

另外OTM ATM ITM 點樣去決定玩邊款

新手本錢小，唔敢做short side 同做spread

只做long side 唔做spread係咪同炒牛熊 期指無分別

機會大。早幾日先至見過461，9月23見過380。我提議有利潤快食，你做開short心中有數利潤點為之夠數。唔會差得過做short

其實debit spread輸贏有限唔怕做，錢少啱做。
otm itm,要講晒其實好複雜，簡單就係買入時間值多少，itm買入時間值少，otm atm 買入時間值多。
short就otm atm. long就itm. 長玩實係咁。除非好似其他嘅討論po，特定情況short put itm, 但你記住時間值多少先，其他太複雜。

long short 都可以spread, 咁其實最應用廣泛

bookmarked

爸打做option選股有咩指標？

之前睇外國YouTuber教除左買大公司 科網股，仲可以long put 妖股

Long put 妖股等人仆街執一獲

睇你鍾意做邊類trade, 樓主都有幾個post,有幾位巴打嘅po都好多討論。

食時間就唔搵大上大落股，睇慢升就short put, 博爆邊就long 兩邊。

最好自己睇開幾隻，會容易知佢表現。

可能你會搵到一種做法自己鍾意，會鑽研下去，就專用呢個方法。

oxy？

我上星期NFLX 末日SP 咗535，瞓著咗入咗價接埋貨收得0.3 權利金，星期一開咗500 SC 收返40 蚊先。
依家諗緊好唔好roll 多一個月20 Nov 收多25 蚊，反正持貨成本已經減到470，當做一個月「定期」到時升到500 樓上沽我都有得執。唔到貨咪繼續roll，反正我睇440 都係大底。

出完財報唔知會唔會幫到佢爆邊
今次財報算係佢比較平靜既一次
連IV都無乜點漲過

大選前成個市都應該郁，科網升得最勁iv最高嗰浸應該過晒，會正常落嚟，不過單睇tsla上落都夠大。

一齊

我自己睇兩樣嘢，入貨的話打和點係咪覺得合理嘅價，呢樣會令人選擇打和點低啲嘅otm, 另外如果premium太少做嚟無謂，又會令人選擇唔太遠嘅otm 或atm

440係肺疫開始後嘅價，小心疫情過去冇咗個優勢。我覺得好大機會。

咁就繼續roll，不過100 股都坐住好多錢，好彩未駛孖

想問下點解昨天ER 後，TSLA 個IV無大跌？

roll down short call？何苦呢？

主要roll out，價唔變，用時間賺「息」
睇勢會roll up 添

0.3 即係$30USD Premium
但你SP 535 末日黎計起碼要差唔多Full Lot 既Margin Requirement
會唔會有啲Picking up pennies in front of the steam roller

未開市點跌
唔洗心急，等多3個鐘就跌架啦

最緊要識起返身
下次記得唔好再犯同樣的錯

其實我都知係響推土機前執銀仔
不過又咁講，如果我唔係上星期接咗貨，我今個星期又會唔夠膽SC (我唔做naked SC)，就贏唔到呢40 (USD4000) 期權金。變相可能導致我響ER 前做多個SP 遇正滅世棍無得roll 仲衰

慢慢用SC 降低你既持貨成本

OT巴，想問個新手問題，如果我做個spread，又全部到價，券商係咪一定會要我接左貨再出貨?

無錯
但要小心結算日收市後直到4點半都有機會影響行權

不過隻野真係暴升完呢家回番哂

Short大部分strategy都有做開
係short straddle冇做過
想問知唔知咩情況做會好d？

即刻上左
淨係做左SP未買正股

而家呢個位，7個半左右，靚位嚟。

等大選完左margin requirement release番先再慢慢建倉
得番30% ib話下星期仲要繼續升margin

請問可唔可以解釋下窮人 covered put 個logic? 睇左好耐都唔太明。近期Short Put 我明，但係張遠期 Long Put 有咩用？等short put 到價要 assignment 用黎出貨? 但係操作應該係點？

十月波幅唔算大，有人估計十一月先嚟料，睇怕選完仲要等一排。

咁同窮人有咩關係？

sosad]

本來買股票加short call就係一種策略，冇錢嘅人就買一兩年嘅call,再每月short call收時間值養住隻long call.
倒轉做，睇淡咪long put遠期, 再short put即月更低位囉

咁如果張SP 到左strike price 要接貨，張LP 要點操作？

平倉取利，唔好行使呀，會浪費買入嘅時間值。

遲啲就有㗎啦

如果仲睇淡就keep LP
就到價就roll張sp
宜家我咁做囉

方向不變 除左roll有無其他好方法就要高手教路

平曬兩張 (SP short DTE + LP long DTE)?

應該話100股/1張*

我意思係short put蝕咗，但同步地long put會有賺，咁平long put就可以取利。咁樣實係賺錢。除非iv大跌隻long put 跌好多。

其他師兄講嘅roll out /down , 都係辦法，等如普通做short 嘅搬倉法

如果冇被行使，就兩張一齊平。

咁如果張SP行使左要接貨，咁最好既做法係點用張LP?

咪就係平long put囉。如果睇跌，咁平long put 再沽返接到嘅股票，有利潤。唔係揸住隻股呀？

想做AMZN唔夠錢做ETF
最流通既應該係QQQ/XLY呢啲

我個人唔想囉
因為做左淡其他科技股 淨係想做好amaz
如果買ETF變左好似對左咁

咁無法啦
落Spread囉
高IV 落Credit 低落Debit
Keep住正Delta Exposure
熟啲可以做埋Calender

正式宣佈Intc成為新一代廢老股

本身我落47.5/ 58 Strangle 好彩無成交到

做spread 2隻腳差5%都食好多margin
做calender好怕會出現即月同下月個張調轉走既情況 雖然未試過。i mean 之後 一個月升一個月跌咁 研究下先

能源有XOM
科技有INTC
可以出個廢老股指數

我又多數玩ratio spread call 53 / 55!!收返小小走人lu

睇定下星期GOOG學OT巴開short 兩邊但帶帶套做iron condor做iron man

800k net profit 1262k

唔記得Quote你添

仲未諗到下個Post講D咩好
你地有無咩Strategy 特別想知?

死過一次想知更多唔同情況下救倉既case
想學保命

新手想問
例如iron condor,
IB個 unrealized PL 好多時會超過我計個B/E(@exp)嘅？

。唔好話我仲努力緊，就算有穩定盈利都未必做到師兄嘅成績。真係要加倍落力

想問下如果short put到期後我戶口冇咁多錢買贖番啲正股咁會點

u mean 到期後入價 但冇錢接貨？
券商會直接幫你平倉

想問下Election Day，如果認為波動增大，
VIX Debit Call Spread，QQQ Butterfly
各位會用邊一款？

THANK YOU!

想問下 Iron Condor 我怕外圍Long 倉既 protection 唔夠 (e.g, 唔到strike price) 安全D 可唔可以用遠期 ITM 既 long 取代？即係 Poor man's covered call + Poor man's covered put

好，我手頭上咁岩都有幾個trade可以拎黎講下
今晚返屋企組織下

你係咪開左倉之後再click performance profile睇？
如果係 IB佢唔識用你個倉既開倉價黎計
佢係用Mkt Price Data Simulate
所以唔準
你開倉果時最好心中有哂數知道哂d B/E point, Max Loss
Cost basis... etc

Vix 因為已經有Contango
加上Call Side IV Skew
做Debit Spread可能無想像中咁有肉食

QQQ butterfly 命中率低
除非你開針刺式咁 唔同價位都開
不過同Vix Debit Spread比應該成本會低啲

我少做Vix Option 唔知有無其他巴打分享下心得

咁樣就唔係Iron Condor 而係Double Diagonal
Manage上會複雜少少

我唔係好明你Iron Condor Long Leg唔夠Protection既意思

如果驚Short 入價 Long唔入價
一係縮窄Spread Width
一係唔好放結算 主動平倉認輸避免Assignment Risk

師兄比我行多唔少冤枉路
依然企得返起身
係呢個市場度打滾咁多年仲生存到既
已經係實力黎

我就係怕Long唔入價同埋會輸錢。Double Diagonal 會唔會安全過Iron Condor？After all, 有2張ITM 可以exercise

其實好驚大選波幅又爆我倉

唔係

當係Short， Porfo unrealized PL > 一開始落盤前計個BE例如spread-credit

你既Excess Liq. 差唔多係你Margin Maintenance 既1/3
可以考慮增加返多啲去返at least 1/2 以上

一係平咁啲倉佢
一係入多少少錢

但你果兩張ITM Long係遠期架啵
遠期Option唔會走去Exercise咁傻
蝕埋啲Extrinsic Value俾人

都係唔係好明你想問乜
不如你Cap圖黎睇下
咁最後Take唔take到Profit as planned?
Take 到就無問題

但係會唔會好過iron condor? 安全性黎講？我唔太想蝕錢。

我唔係第一次蝕。以前股票都蝕唔少，不過跟到個升浪，又賺返，所以唔會太驚，市場永遠有機會。

期權我好得意，冇深究一兩種策略，遇到阻滯就轉方法，不過錯得多，經驗就多咗，而家唔同之前了。

買波幅上升提防波幅已經上升咗，變得冇肉食。
butterfly係博冇波動？定係想食佢iv下跌？如果猜測有大波動，係咪應該reverse butterfly？如果打和點唔遠，其實機會好大，而家嘅上下波動未達正常標準。但要有止蝕，如果iv下跌要小心，可能真係冇波動。如果跑去一邊未有賺又回頭，咁都晒唔少時間。

如果唔熟習，不如做同月份先。遠月加近月理論上著數但long遠月成本高，加埋short近月，兩者變動好唔同步，對iv反應唔同，delta唔同，遠月delta低啲，個變動比較複雜。

做iron condor就係坐等食時間值，如果穿咗，要止蝕，就冇咗等時間等佢回嘅一大優點。可以諗吓盈虧比較高嘅，賺多蝕少，咁就唔怕坐下，個開倉位就留意，乜嘢位容易返嚟？睇下走勢圖，可能係升緊中途，未去到超買超賣，咁升一陣，之後就大機會回返。

唉 重注中左伏，今年輸緊4個月人工

你可以避開呢個時候嘛，唔爭在等到過埋11月3號再睇。選擇時機好重要，我就係成日心急，冇倉就身痕，所以輸多贏少，其實冇必要。

師兄嘅概念其實係所有投資投機嘅重點。例如iv爆上咗，一定跌返落嚟，股價插到冇水花，幾個月又上返。就算有例外，但大多數case都唔例外，只要唔好一鋪清袋，長期做，都係賺多過蝕。
所有投機投資都贏在長期，大數定律

若果講大數定律+長期，會唔會簡單D ， QQQ/VOO 長期而言指數平均每年回報8%

咁都幾困難，好多考慮點

OT 哥

神呀，希望我都可以快啲有呢個數，quit左份正職

即是mean reversion既概念

做邊樣都好，計出打和點，呢個係好直觀判斷易唔易到達嘅方法。short兩邊就睇大唔大機會返入盈利區，long兩邊就睇易唔易去到盈利區。

想問點睇美股個股iv

其中一部分係mean reversion, 另外仲有指數長線係升，時間值只會消失唔會增加，之類之類。要自己理解咗個原理，就唔會因為短期挫折而氣餒，知道終於會跟返個原理運行

收到 如果一邊跌穿左係咪多數都會平哂兩隻腳 防止再穿落去

呢個情況我下個Post都會講
宜家簡單啲答住你都得：
1. Roll Untested Side Up
2. Roll Out 成套Strangle
3. 有多餘錢既，俾佢Assign 做Reverse Wheel

呢兩日有啲忙無乜時間係屋企打文
要俾小小時間我打

期待

出左Post了

[長文慎入] 期權Short Short 地 - 下，點救啊？

要OT巴你專人通知我先知出左

無計, 財經台唔係吹水既Post 沉得好快

TSLA Strangle 50% Profit 平倉
NFLX 剩低 450 SP 目前浮盈 15%
再等下

TSLA最近上落細，磨死LONG友

iv都縮左好多
係唔係就快爆邊

想問short 2 邊有咩風險？short straddle and short strangle 有咩分別？求指教🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

又係呢啲「求指教」。

會唔會搵本書，最少上下網搵下答案先呢？

就是睇不明😂😂😂上黎問下人

點解會無P牌

無p牌帳號？我國淘寶網幫到你

P牌唔係過一段時間會自動甩嘅咩？

搵本書，慢慢睇。如果書有例子都唔明，討論區好難好詳細解得明。你個問題咁簡單，應該youtube都有片講解

溫熟左啲基本野先啦：LC, LP, SC, SP
然後自己整個payoff diagram出黎，網上有教學跟
計到max profit, max loss, break even, 同risk reward ratio
咁你就會明multi leg strategy點玩

多謝呀！期權新手，淨是做過short put , short call. 想學多啲野🙈

Btw我係跟哩個教學整個payoff diagram出黎，雖然網上有現成野，但自己做就肯定會明得好透徹

Enjoy!

多謝🙏🏻身邊極少朋友玩期權 冇得一齊研究🙈

高汁LM , 個個禮拜五5 short Tesla

OT巴今晚AMZN,GOOG呢兩巨野市後財報，點睇？
呢啲個價噤大，開個大range Iron Condor, 上上落落縮縮IV,袋夠走人咪好過癮？

星期五short TSLA同賭馬一樣，唔洗訓

係呀，10-12點開倉 2，3點平倉

我都玩過幾次， 同樣開市開倉， 教鬧鐘2點幾起身「完事」。。。
辛苦錢呀巴打

呢度有個網上現成版既期權Profit Calculator

加油

師兄開DTE=0 Short 倉?

OT巴，你通常做Short strangle會定幾多%食糊
我通常overall ~40%左右會平哂兩隻腳，諗緊會唔會太保守

更正

Strangle 睇你開得有幾貼
我通常每邊開0.1-0.3 以內既Delta
所以25%-50% 都算係比較容易Take Profit既Range

如果你開得近, 可能就要預早D Take Profit
接近Straddle 既玩法, Profit Target 10%-25%

Update:

NFLX 450 SP 50% Profit Taken
總盈利: $1050 + $450 = $1500
多謝佢加價既News

AAPL跌咗一野
巴打你個setting range穩陣lu

不一定 會有少少偏，執下石仔
Short 末日otm , 價位定到安全又有錢執
如果爆單邊 另1邊會補short 拉近D dte
再爆輸1-300% 就離場
唔到價都唔等結算，一定平倉

玩左幾個月 贏多輸少
唔知係唔係玩緊火

ot巴，食糊喇，睇下幾易。我幾驚佢磨呀，而家証明long都有計仔，都唔係short先至有賺嘅

止賺好過止蝕既

琴日25%Profit 平左了
跌到有啲驚

呢個唔係都係Short黎咩？
收Credit開倉
不過差少少未Hit 到profit target仲未平 睇黎星期一要襯仲有肉食走左先安全啲

下星期先開始chok
攬好安全帶坐過山車🎢

我理解係要行得夠遠，咁就係long啦

OT巴終果有無掛到AMZN?
呢2日神經刀佢爆到3300， 就嚟摸到上面。。。
我都掛咗條比OT巴進取啲。。。
2800/2850/3450/3500

11月？

掛唔到, 可惜
AAPL 25% Profit 平左, 俾佢30/10 果棍嚇親
嘩末巴你唔洗下下咁博呀麻
你財報前3200果日開3450SC 佢ATR 150蚊左右
佢要穿容乜易一日就穿到
宜家都問問地水, 有無浮盈?
有我建議你食左先安全D, 大選一日未Settle個市仲會好Chok
不過佢連Gap Up 兩日宜家又接近前頂位
可能會停一停既 (好似係)

推

今日出業績啦喎
玩得過?

呢兩日Take 左Profit 變返輕倉
個倉大量Cash
見SQ既IV漲返少少, 小注試下

AAPL最近的確chok咗
原本都打算佢chok上chok落chok走一浸就走，所以博咗啲
本身開倉過2日已經有10蚊左右profit.
尋晚chok到3千3甩咗隻2850腳，其餘慢慢𡁻
個市連chok（上）幾日，估計老散都會獲利回吐下掛
Anyway, 財報玩大股iron condor的確過癮

SQ一直都有玩，有時好神經刀狂升，亦會相反狂跌。
早兩星期單頭買咗條SP@170都睇到流哂汗（早幾日仲150蚊左右，轉過頭又返返嚟180，問你怕未）

What is DTE

day to expire ?

CLS....After hour drop 左10%XD.

諗咗一排，應該係

宜家先睇到你留言
美股就係咁瘋狂
今日到埋價添

先食Short Call:
1 - (0.55/2.95) = 81.4% Profit per Short Call
(240/560) = 42.8% Profit per Strangle

Trade Plan: 觀察AYX觸前支持位後有無反彈, 再決定是否需要Roll Out

Update:

22% Profit 平一半SQ Strangle
餘下Strangle Roll Up Short Put $145 -> $165 鎖定利潤+ Re-center Delta (同一月份)
再收 $260 /Strangle

Update:

估唔到佢咁叻仔Gap Up上$70
Roll Up Strangle 45/75 -> 55/75
Locked In Profit
再收 $115 /每套期權金

今日終於有位俾你走了
賭財報真係好過癮
尤其係睇住D Short Option IV 縮果下
一日99% Profit

心臟細D都唔岩玩呢隻
一心想接貨既話就另計

如果好確信再升，就等埋落去，大部分時間都係食50％最穩陣又快手落袋。

港股巴巴做左Short put 280，今次貪心無做spread, 依家入曬價但又唔想接貨，最壞打算就月尾平倉，諗緊好唔好補張long put 270/260, 好似輸少啲，咁多位巴打有咩意見

@OT 巴
之前你係咪POST 過tasty trade YouTube
統計每個不同strategy / 開倉delta / 平倉 delta 的勝率 or whatever
類似的東西

我用兩個留言推爆佢，等ot兄諗新題目益大家。哈哈。

btw可以開po講下如何有效運用magin, 呢個都係學問，有啲策略等好長時間用好多margin但利錢唔高

見家鄉未？

想問ib係咪要十萬美金佢先會開margin account 比你
我3萬個戶口buying power 都淨係帳戶餘額

搬左去下個月，無限復活

?

oh... search "ROC Comparisons"

thanks

又推爆左Post
迫我諗新Topic 講
原本我諗住Organize返一D 有用既FAQ Group埋一齊出個Post

不過我都有諗過講下有效運用Margin 既題材
等我做下功課先

佢D Slides 係我睇佢地片Cap出黎,
唔知佢地有無Upload 成份Ppt File
不過我遲D睇到有咩有用既就Cap 出黎分享下

不如講下點揀適合既股票做期權 short side？

我係Post度 (3個其中一個, 唔記得)都答講呢類問題
所以先諗住Group返埋呢堆有用既FAQ 出個新Post 方便大家睇

做股票期權既Criteria 不外乎果D:
1. 流通性高
2. IV不能太低
3. 基本面要好
4. 有題材性更好 (間唔中會爆下IV, 扯上再回落, 又上又回落etc)
5. 派息股 Bonus (做Wheel)
6. 最好不受政治性影響

.... 其實同你平時做正股揀公司既條件差唔多
不過多左IV同Option Liquidity 考慮

要簡唔同beta / correlation 的assets 做option strategy
唔好做死單方向(好倉) same assets class (e.g. high beta/IV SAAS/HI-TECH)
好又要做, 淡又要做 (spread 都係)

e.g. 唔同beta / correlation 同的assets
TLT, LQD, HYG, JNK
VXX, UVXY, SVXY
GLD, XLV

每一刻想像下如果聽日係1987年10月19日, 2001年9月11日, 2018年2月5日 (e.g. 無神神單日跌>10%)
會唔會爆倉

唔洗要好準確計出黎, 但已經可以避免over trade
適合有一定資產, 求資產穩定增長的人

利伸: 2018年2月5日中過棍

呢兩日仲親CCL, AAL short都奶野

係牛市, 普遍STOCK IV 都應該低(?) 或者心水既優質股大部份時間都係升,好難等到IV爆上先去SHORT 佢架啵?

開完short 隻野不停反方向走/一野大棍之後點roll都救唔番 無限深入價內
低位做錯強勢股 爆升後 可能要roll一世

本多終勝大法
強勢股永不做SC
可以話美股基本上盡量都唔好開SC
除非賭ER 呢啲Short Vega Play之外

所以要睇IV Rank/Percentile
同埋牛市就另一種玩法
我會偏玩Long Side
主要Long Leap Call

一直roll都套住筆資金 呢d真係投降算鳥
我都同意。。死親都SC

過來人
TSLA的教訓

呢兩星期做SP，第二日就跌到三分一，即刻roll上兩格，第二日又跌三分一，再roll。roll到我驚驚地，怕佢一下穿返哂

有無做期指期權嘅Ching?

然後琴日高位投降 今日似要回番
又變番標準老散操作

what's up?

tsla 我都中左招

諗住會磨下

short call 530

點知唔洗兩日到價

好彩有貨

打算照比人call貨

之後做返530 SP

成個星期都無乜點掂過
因為忙呀

各位師兄 我返黎啦
又到我問題細佬出黎
等我追返d post 先？

OT 師兄點解唔開上次個post既2？

無計, 呢隻野馬好難駕馭
只能Stronghold
只可以等佢出左明顯見頂訊號先開OTM SC
仲爆緊大陽燭果時唔好企係路中間檔佢

我都開早左SC
要睇位開返張SP 接返手貨返黎

睇住你黎食

食飽巴

本身我諗住襯有時間整理下D 問題等我出返個FAQ Post俾大家方便睇
點知一起身已經俾佢地班友仔推爆左
中年巴話想睇下Margin 運用既Topic
所以我就做下功課先

新手問少少有關option概念
LC:預左佢升,唔到價蝕期權金
LP:預左佢跌,跌唔穿目標價就蝕期權金

SC:拎黎散貨用, 到價就賣貨, 唔到價就賺期權金
SP:到價就接貨,唔到價就賺期權金

請問有冇錯?

唔該哂巴打
仲有少少問題想問

1.SC係唔係最好有貨先用,冇貨用就可以蝕無限多?
2.係唔係我個倉有100股CRSR, 我SC一張, 到價佢就會幫我賣,唔駛理其他野?
3.一張係唔係100股
麻煩哂

唔該哂你呀巴打,BRIGHTON係個好地方

我講一樣柒事。我一直以為股票期權做咗long option係可以減short option按金。噚日打電話問至知唔得嘅。係要歐式期權至可以減。cash account冇得減。

諗起又係，如果sc入價要用市價買正股賠，隻long 可能仲otm緊，賺嘅錢都幫唔到幾多市價買股嘅錢。

另外如果short otm比itm按金小。以前我通常short otm, 而家策略改變，short atm或近otm, 變咗用好多按金，槓桿低晒。

PLTR
之前開 strangle Dec 15/30
呢2日升得好顛 我roll up 左去 strangle Dec 25/30
照個勢應該升穿，但我睇好呢隻野
係咪應該入正股等俾人call 走？

升/橫行 我就賺premium 加call price - market price
跌我就有200股正股，但我長線睇好

仲有冇咩風險要注意？

輸到豬頭咁，唔關個軟件事

其實知輸乜，個句純粹9up。

只係想睇番自己d trade log然後又可以自己用excel去計，唔想人手入啫。 宜家combo轉用人手入data都睇到哂
但每次做roll/strategy佢會出comb都要人手入 懶

iv太低唔好
但太高就太貴
估中邊到價都冇肉食

short兩邊唔啱升得勁嘅時候做。長線睇好你諗吓邊個方法合適？會唔會short put收貨更好？

其實會唔會用TWS個API會好啲?

唔洗起個client嘛，就咁email手機都trigger到

想請問用ib 買stock option, LC/LP 到期日時itm的話，係咪無需要主動做平倉？

客咩氣
巴打都住過Brighton?
我上網睇果邊既天氣都算係英國入面比較好既地方
又有LGBTQ 既人 比較Open-minded 容易接受外來人士
所以岐視比較少啲

如果去英國真係好似係一個唔錯既起步點

但我就快爆倉
星期一 naked short call左 pltr spce
本身做covered call之後 見升左就放stock等回調 點知再升就加左sc 變重倉naked sc
所以我話輸到豬頭咁
如無意外今晚開市完了吧

呢啲Meme股我盡量都唔會開Strangle
上落太大 好難估頂底
如果有基本面Support既好公司
建議只開Short Put賺權金/接貨長渣

呢種股開Short Call好易出事
好似早兩日We巴先開左XPEV Short Call 痛到飛起

如果睇好既你可以入定正股鎖定SC果邊既P&L先
變左Covered Call + Short Put= Covered Strangle

SC無事先解埋正股, SP獨立拆開黎平倉獲利

風險係成本高左（正股成本）
打和點要計埋正股成本價

會唔會有巴打可以睇下我個倉仲有無得救

We巴又玩Naked Short Call
係咪要輸爆廠先識驚

呢兩個星期全部trade都痛到飛起

之前聽人講話支牛short put唔會幫你接貨而係強制平倉，想知道係唔係

今次真係爆廠成日以為可以走完正股再走SC或者相反
而走完就繼續上然後唔甘心就加重左倉，最估唔到既係隻隻都係咁

隻隻都幾%十幾%廿%咁打落黎

衰過一次仲知死..

會接

short call左仲走咩走股 咪當set止賺

穿左SC個位想賣左等回番SC stick price下面 然後可以賺兩邊 點知大大力咁打落黎

Short 左先至爆升炸！
之前唔知咁猛料！
宜家打算入d正股對沖short call 蝕既，之後無限short put

PLTR 我都俾人夾緊！
一齊圍爐

姐係你建議meme股做short put?
但short put 入價都會被逼貴價買入正股喎
呢d股一跌就跌得好勁，是但一邊入價都好易gg

其實念落如果夠錢入正股真係無乜嘢輸，淨袋期權金！
Short call黎計，入價佢咪幫你封蝕本門，等價既話 你又唔會好似long call 咁蝕時間值，跌返去價外你咪賣左佢，係輸d手續費

念落如果趕得切入價前入正股既話仲安全過iron condor
等我今晚試下會唔會中伏先

睇你睇好到幾時！
低iv 當然做long 啦！

做SP 真正既意義唔係接貨， 係食佢權金。
出邊好多人話， 你平左接貨， 我就話我高位接左刀。
我想講既係， SP 既風險係underlying 急跌， 尼個唔係「平左入貨」， 但出邊教你咁諗係因為想你感覺良好。 但其實自我麻醉罷了。

盤前走緊啲正股減margin先，個市咁龍應該可以賺住走，點都好過俾佢強制沽貨

以後咪naked short call啦

不能同意更多！
除非玩指數European option，入左價未到打和點都無乜所謂

所以其實naked short put 入價之後沽返d貨對沖，咁你都係淨收權金，咁念落好屈機，但有乜野問題令d人唔咁做？
Margin efficiency 低？

靚貨唔怕接 利申 做開ko tesla aapl同指數

想請問IB 分開做LONG SHORT SPREAD ，可唔可以一SET 咁平倉?

有師兄解答嗎？

靚貨直接買啦

你SP 係可以沽貨對沖， 佢慢跌你驚西， 大把位轉身， 但玩美股，即使大股， 都可以一晚插你10%， 你margin 夠唔夠？ 如果跌10% 沽貨， 再彈上你就沽貨輸錢， SP 又高位接貨。 夾夾夾

最後我565果陣同時間平哂SC 同出左正股

姐係當左係530出貨

再反手開左下星期530 SP

收返啲期權金 當止賺算

睇下有冇機會接返佢地返屋企

師兄話睇位開返SP

係等佢大回果日？

記得係一張，開加一張，平減一張

咪就係話，點解唔好拆一套策略，就係唔拆只需估中一次，拆要估中兩次，你跌咗cut sc留正股還好，升緊沽正股留sc等跌，再升咪仆街囉。寧願保守啲都唔可以大虧！！！

我就係咁嘅意思，short strangle都要睇股票，睇市況。

雖然統計上short兩邊最有優勢，但始終爆向一邊，short嘅收入遠不足補償損失。

佢冇往績俾你睇走勢，梗係唔知會升得咁急啦。睇股同睇馬有時都要睇往績。

不過你又冇留意喇，啲科網咁大波動，跑得快都正常。

入正股對沖short call睇下係唔係真係幫好多先？個delta比較係點？入咗股如果跌又係另一個問題。做short蝕咗至加其他嘢救，其實好煩，可能越整越喎。最好未蝕得多止蝕。

你趁星期日諗下，加正股？加itm lc？otm lc ？sp？加嘅話數量幾多？其實你玩得熟，會反而覺得咁樣更難。

啱啱諗到一樣嘢，做期權假設慣咗做一款，例如sc, 咁你會專門搵適合做sc嘅股票，適合嘅時機，適合嘅delta,如果虧蝕就即止.

咁你專於自己嘅強項，冇乜煩惱。

如果唔用止蝕，傾向於變化倉位去救，會變成經常面對新問題，例如加咗正股，正股又跌，又蝕，加otm long, 數量又對沖唔到虧蝕，就諗多好多嘢，手上倉位每日俾壓力你。

呢個係變化倉位嘅難處。

鹽兄嘅做法要先識睇「高低」，由於唔係好多人識睇，所以永遠覺得日後會更高，所以，咪不停sp囉。

如果我係strike 沽/買返d貨，其實無所謂嫁，最多買賣多幾次輸bid ask spread / commission / slippage

但去到咁精准實時mon 住就要algo trade

有留意啦 科網中過好多次伏

係丫，我計返自己通常都愈救愈衰，其實平倉止蝕，唔manage 仲好，我宜家就係有正股之後跌，但d premium 都cover 到，反正細細注 即本睇下可以點死
上個講個concept 有乜漏洞

細注當學習，或者你趁有微賺都取利先，一鳥在手勝過百鳥在林。之後再睇返如果唔平倉最後會點。

你sc蝕緊買正股沖，如果想由蝕變賺，要行一段升，正股delta 1, sc 負delta不斷變大，越賺越慢，未必cover得晒早前虧損。

襯比人打爆倉前投降認輸

永遠日後更高直接長命LC. Maximum profit.

係 我都計好哂數，有哂準備
不過如果真係蝕都會好sad

其實strike 價每set 入100股就唔洗理個delta，反正都係博佢expiration 入價，你出貨俾人 同時賺盡premium

裂口 呢

盤前盤後都可以交易丫
但財報個d一野扯上扯落就無得搞，所以唔好係財報做呢d

如果只係用單頭 strategy
起碼都要兩種 strategy 先夠穩陣
等陣成個市 melt up or melt down
所有股 correlation=1 都夠你死

請問內文ER 指係咩？
晨早流流我開始追post

option wheel 唔係就係單頭 strategy咁玩？

我意思係 strategy 都要 diversify
全倉 SC 個 directional risk 好大
如果可以加啲無方向性既 strategy 就好啲，例如 long straddle
即使你成個倉有 bullish bias 定 bearish bias
都要搵啲個股做返相反方向

我只不過係執 post Tom Sosnoff 口水尾

即係財報
Earnings Report

無錯
最重要Diversification
Beta & Correlation 愈細愈好
Eg. 做唔同Sector / 唔同Market / 做Commodities..etc

做唔同Strategy
如果個大量Short Vega既Plays eg. Strangle/Straddle
可以加返小量Long Vega 既當做Hedge eg. Long Vix
仲有好多方法

格離美股討論區
全Long Call growth stock (Hi-tech)

可唔可以分享下你哋會點做？
例如做d tech short put 同 short call?
定係索性做唔同sector ? 例如tech short put + commodity short call咁？
如果做同一個sector 會唔會有d矛盾？睇tech 升又short call佢

呢個直頭係上升到投資「哲學」嘅層次。

分散去唔同國家，唔同資產，唔同股票板塊，唔同個股，以至long嘅同時short.

分散嘅原因亦係集中嘅原因。睇好美股，點解又買非美？股票升得快，點解又買金同債券？

所有嘢就係為咗平衡，中和風險。為咗減低過份睇好嘅風險，所以會少少唔睇好。

如果你認為最大嘅風險係發唔到達，應該一係發達一係仆街。咁不停單邊long call，都可能係最佳選擇。

咁講， 每樣野都有節奏， 睇佢升但升得急又快， 你用SC 鎖一鎖利潤無壞架。
如果你摸到節奏， 你會發現你可能同一隻野既做sc 又做sp 都得。 大前題係你熟！
熟尼樣野係要你同果隻資產玩左一段時間， 知咩野新聞郁到佢。
每個人都可能有熟既資產， 你摸透之後， 佢會帶比你難以置信的回報。

多謝中年巴鹽巴既經驗之談
做期權Short 其實最好係有Long又有Short
只Short不Long 好易Vega/Gamma Rekt
只Long不Short 就好易大起大落 Portfolio MDD隨時嚇到你一沉不起

所以我會主Short但輔Long咁去做
Long 主要係Leap Call / Long Vix Stock (VXX/VXM) or Call

平衡到Portfolio Vega/少量Gamma
Bullish / Bearish Strategy 輪住做平衡Delta

經驗之談！
但好玄 要參透下
始終平衡都唔係一朝一夕就學得識

唔玄， 係我表達得唔好。
你睇得盤多就有盤感， 以788 為例， 佢升快幅度大， 跌慢幅度細。 TSLA 升跌幅度都大。 每隻股不同時段都有不同不同節奏， 你知道節奏你就可以部署。 雖然無人知股票幾時見底 / 頂， 但你摸得多， 你會知果期隻野郁得異常， 再加好既風險管理， 要賺可觀既利潤無可行既。

有無巴打用過IB 平倉所有頭寸粒制 （close all positions)
小弟打算總資產淨值低過某個數就平哂所有休息下先再番黎。一見紅就4點幾5點訓頭髮甩左好多

唔記得左講個問題
想問下佢係用現價bid ask平定係用best price/middle price去平？

摘時而long, long 得就預賺倍以上， 要賺一倍， 一定要極端先博。

你咁大壓力要減減持股

我用開limited order， 自己入價無得怨

係呀，呢排見紅就咁，但overall仲有30%profit of 本金，想總資產再跌就一次過平哂唔玩休息住所以問有無人用過粒制

理論上果粒係自爆制, 緊急情況先會用
所以應該係全部平Mkt Price, 因為你要走佬, 仲邊理得咁多

你可以Set 定最重災果幾隻野既Stop Loss Order
計住佢個Margin Level Impact, Loss去到幾多, Margin 會少幾多
或者其他倉位Roll得就Roll, 有時都會減輕到Margin

最後都係果句, 巴打太重倉喇

我自己未試過

明白

巴打會唔會等到最尾一日先roll (suppose 最尾一個月跌最快，咁每次最尾一個月不停roll就可以食哂最尾一個月最快既時間值，係唔係咁做可以賺得最多權金快d番家鄉或者roll out+up都仲得？)

最尾一日爆邊你點roll

上左架瘋狂過山車

上好安全帶啦

執返身彩
有得走好走喇
清哂D 垃圾倉佢
重新輕裝上陣

太遲了 我cap圖個陣係我資產既頂，po完一兩分鐘又拉番一半落去，呢架瘋狂過山車好難駕馭

減倉啦，個市好L chok.

加油
做Short 易學難精
賺既錢亦都無做Long咁養眼可以拎黎哂命
要習慣細水長流既感覺

點解？ 因為理論上既loss unlimited or win loss ratio 唔對勁？

巴打玩咩咁大上落

隻pltr 20%波幅 幾日前低位short左 仲等緊生機

Short call?
Meme stock你都short

同偉大既WSB作對沒有一個有好下場!!!

應該話本身covered strangle比我平倉變左naked short call然後再加多更多naked short call

除非本大, 否則唔好向下溝
Covered Strangle 拆開黎平永遠只係平Short Put/ Short Call
而唔係平正股

宜家睇黎可能佢會Consolidate
IV可能會縮一縮, 睇下你到時走唔走到啦

唯有希望citron 打得低佢啦
最緊要夠margin hold

We巴，咪同個市鬥氣，short call好難做，一阡有疫苗消息又爆10%，乜sc都死

首先要保本，唔識保本就算幾個月搵十倍，之後都輸番晒。
保到本就可以不斷做不斷累積經驗，期權好講經驗，係觀察市場波動加操作方法。
好似前人所講，你係唔係真係想賺錢先？有啲人其實心底只係搵啲嘢做吓，個方法係唔賺錢嘅。
我試過覺得，洗濕咗個頭，反正蝕五皮唔爭在蝕多五皮博番身，之後蝕十幾皮，你會覺得白白犧牲，好對唔住啲錢呀

睇黎你未知short option 係點玩。
同埋教科書既「理論」同「實踐」係兩回事。
Short Option 唔係靜係睇跌。就算大升，你都可以用Short ，
你玩得熟Short 可以當 Long 用（但成本要求高d )

我USD7.5 SP 左一堆。。。而家等變廢紙。

SC 港股尼邊玩啦，係美帝地頭玩SC 真係多多錢都唔夠死。

姐係從過往數據去睇出佢係大波幅定係細波幅既股票？
從而選擇咩位做short call short put?姐係人哋leg in 咁？

錢錢我對不起你了

本身做strangle 我都有SP等變廢紙 但SC入價入成十幾

covered strangle

我宜家變左covered short call，我念佢跌得咁上下卦
PLTR 都令我蝕好多，必要時做wheel (唔好大跌)

其他nio xpev li 都好似想開始跌

唔知呀 nas 3頂穿到上去會唔會繼續爆

有冇人short put SPY 賺零用錢

心定自然賺。
學股神葉天咁講，一個人要成功，要搵到自己既世界。
係搵到自己岩用既招，時機一定，就咬住唔放。
我分享下我自己既世界，
我睇Confirmed Trend 都幾準既，你會話，Diu, Confirmed 既Trend
使你睇咩。阿媽係女人，我會同你講，如果你可以Confirmed 某一隻股既
三個月內既低位，你都可以搵到好多錢，我相信玩short 既人會明。

升市莫估頂，我少注玩過ZM LP, SC.....佢有中國因素都唔係點跌，好在都係用少少錢試手.

SP QQQ 係三月試過。

c 兄係唔係美股新手？ 美股可以好L 痴線，一日清你20% 之後第二日又爆上去 .

琴晚

每個市場／ 股票都有自己既特性，真係要時間摸果班人點玩。

係呀 玩開港股 港股個邊無咩野
正股琴日咁爆上爆落再爆上法同呢幾日幾廿%咁推左上黎真係第一次持貨見證

SPY我最愛

想問下止賺係咪真係要學睇圖？
有時SP入咗貨會做SC，升到咁上下畀人call走咗，點知又再升，或者升到咁上下就跌番落去，高位唔識放.......

我港股美股都有玩，美股果邊波大，期權金和味好多。
香港尼邊好多靜靜地賺既股既。。。。

止賺唔係要識睇圖，止賺要心定。
睇你自己策略點，我自己係搵倍升股，我可以坐既，
因為佢係倍升既expectation, 我比佢地有更大耐性。
而且倍升股有個好處，就係你Target 到佢賺一倍之後，
你走一半，之後果d 我多數由佢，除非佢果行有翻天地覆
既改變，otherwise 由佢放係個倉入面。

唔係講笑，形象化啲諗，資金就係士兵，你就係靠佢地作戰搵更多錢。如果唔珍惜你嘅士兵，貿然俾佢地冒險，損兵折將，最後變成無兵司令。

大虧之後，我唔再同市場作對亂博升跌。再加埋好注重止蝕，一到位即止，限制虧損。

睇得咁準好難嘅。真係賺儘咩？差幾日都差天共地。點睇？

短線投機嘅止賺我有個諗法，睇大家覺得啱唔啱。

假設一套credit spread, risk reward 3:1, 準備有一半利潤就平倉，即是＋0.5就食糊，同時個止蝕就要在－1.5。

相反如果止蝕先定喺－2，就可以將止賺定喺＋0.66。

因為risk reward代表賠率，大約等如機會率，如果止賺止蝕無比率關係，會出現經常虧損，賺都補唔番，或者太少賺嘅機會，因為止蝕太早。

我以前總係輸多多，贏少少，因為一直諗唔明幾時止賺止蝕。

巴打通常搵幾多delta既價位?
我做緊-0.15，上兩個星期不停升，我不停roll up，而家平左唔敢搞住，驚佢升左咁耐有滅世棍

true, 美股好痴根架，可以一直升得好好地，之後黎一下大棍跌到你傻，之後又再升。XD.

都係咁上下，唔貪心執下碎銀啫

升一倍都要坐一段時間喎.......
我又諗過call走嗰刻入番啲，進攻退守.....唔知可唔可行

睇你點玩wo, 我分三種倉，三種倉分長中短.

大倉:
大錢，身家.

中倉：
一年收入，用黎博殺.

細倉:
不足一個月收入，用黎賭.

長、中、短分別係：
年s、月s、> 星期s

我所謂既一倍股，係落左係中倉同長年期。
你睇睇你操作緊咩盤，有唔同部署，希望尼個方向幫到你。

你咪利用short嘅特點，時間損耗有利，做一套credit spread, 輸贏有限，輸嘅錢唔肉痛，放喺度，通常呢啲組合唔郁或者啱方向就賺，方向錯就蝕，過一段時間上上落落跌去盈利區就有賺。咁就答咗你個問題。當然expected return要再計。

我無recommend 你做任何野。
無時間睇個市先玩Short XD....
我有堆長年期既option 係唔會點睇，等佢expiry.....
咁講啦，當我對一隻資產有認識既，我會開張short option,
之後set 個alert, 佢撞到果d 位我味解放佢lo or 先睇下點救。
我有d SP 都無理lo...set 左Alert 如果佢跌到Alert 先再睇下點執。

我自己既經驗係真係stable 賺到既大錢，往往都係好少操作。

平日無咩發顛新聞唔會郁大錢.
大錢一郁就一定係顛。

OT巴有冇趁機開返tsla SP

zm, nio, pltr一晚變左蝕

止蝕定望呢幾日會升，1204 call

學多樣嘢，tks

識有人做 AMZN SP 揀每星期 大約$30 Premium既位做

佢本身貨既LTV 夠Cover , 入價唔接 Roll落下星期 每星期機械咁做

Roll果陣仲有冇credit 收？

要視乎入幾多價 ，記得好似佢話 入左百零蚊價 都仲有得收 十幾廿蚊

個倉唔夠大玩唔到
而家做淡雞sp 下gld

小心， GLD 尼期好曖昧

做咗一張咋
咁唔加了

AMZN太大SIZE,玩唔起
我諗過Microsoft, Home Depot呢啲200-300既股,不過ROC好似太低,唔夠吸引

通常睇完Margin requirement都係返去做spy算

PLTR Short Call 苦主揮手區 👋
宜家等回落溝返啲正股變covered
我又係本身開call spread然後見佢彈到咁就平左long call
哩啲錯真係永世都唔會再犯

我個陣係10蚊，我開strangle short call 個面30蚊，估唔到咁強勢
宜家有正股，應該唔怕了

念返起應該做covered strangle，個陣咁低價，要輸唔輸得咁多，贏就far fat，今次當交學費

做etf會放心好多，訓都訓得好啲

啱呀
Spy ltv 又夠高
Margin接都唔驚

佢呢排IV太肥了忍唔住
開左Covered Strangle (Leap Call Cover)
Jan 420/800 收$4900
升穿800就Leap Call + SC一齊平
跌穿420就開心接貨
成本價變420-49=$371

點解你地咁鐘意做Meme 股
ZM 睇個勢似炒完Growth咁浸
Nio Pltr無做唔comment
宜家轉左入Long Call?

夠Margin Cover就多好多選擇
機械式做SP 揀岩Underlying好重要

無咩資金點算

我都做緊Spy Qqq ETF 既Wheel
不過唔算機械式個個禮拜開
主要睇技術位同IV 水平去開
所以入場機會唔多
但勝率好高同訓得安樂

只係做左short put坐下咋
之前long 到驚

tqqq wheel

就快蟹完

又到賭ER 時間

唔好水人
無資金由細做起
之前GOOG巴都彈過一堆Ticker
好似C/ BAC/ K/ F 果類既廢老股慢慢做下Short
感受下果種節奏先, 練睇IV, 唔同IV環境可以用咩方法應對
點解個股價升, IV又會升, 有時點解股價跌, IV又一齊跌...etc

再慢慢推上去
記得Margin 唔好用盡, 永遠留一半Cash/ Margin 做Cushion

有冇CHING 有經驗分享點去落 options 既trade order?
依排多左開bull put spread 但就算大野既 bid/ask spread 都幾闊下, 我多數都用MID-point 落order, 但通常個價都西西地, 一成交之後個bid/ask spread 又縮番. 各位有經驗既CHING 係咪多數都係跟BID個邊開order, 然後fill 唔到先慢慢調教個order price落去? 有冇其他更好既方法可以分享下?

利申 ib有俾錢買options streaming data

個價太閪就下次盡量避免做Spread大既Underlying
美股大把好股/ETF 俾你揀

落Order就Mid +幾Tick offset 睇下佢食唔食先
或者一開市計好大約咩價位掛定Order,
通常佢一開市果野IV會特別高, 容易D成交到
我通常唔會追價做, 會放係度等佢Hit,
Hit唔到就等下次

我已經係做msft

巴打你leap call 揀咩價位

冇水呀 我自己做緊

儘量揀冇大上落嘅時間落盤，就可以有幾分鐘去落，你做兩隻腳都唔花好多時間。
大成交股票中間價甚至偏靚嘅價都易成交，有啲股票我諗因為行得快，如果bid ask唔闊，一郁好易有糊食，所以做市商堅持個bid ask位，俾你賺delta都要蝕返啲bid ask出去。
闊唔闊要比較其他股票，另外價內bid ask一定大。

多謝上面兩位ching回覆 咁我開左d combo想close左佢，都係落Order就Mid +幾Tick offset 睇下佢食唔食 咁樣？

逐格試

ot巴想問下ib mobile app點roll倉？ 揀完roll之後個limit price係落兩邊價差？

記得了
"點解下月呢? 因為呢排個市比較Chok
做太近月個Gamma Exposure會好大
我見即月最大倉係90 / 100蚊
加上佢當時IV 10%左右
你預佢有-/+ (90*10%)=9蚊既波動
我會將呢個Range Double計俾多d buffer自己 = 有18蚊任佢舞既range
而開SC時Delta大約0.2"
thank you all

TQQQ 可能對果位巴打都有壓力
一手計返都要十幾萬，未計連埋預留既Margin Buffer

我TQQQ都係做Leap Call就算
爆起上黎開幾遠Short Call都有機會到價

係 同TWS一樣
個價係你平本身Short Leg既Debit+ 開新Short Leg既Credit
我會Mark返落Excel 計返新倉既25/50% Profit Taker既價

記得睇埋Goog巴share果幾種計法
我呢個都係貪方便最快計既方法
未必最準
原理同睇Delta估Probability of ITM一樣

GOOG巴苦口婆心

隔離真係好精彩, 追左成晚Post 勁精神宜家
今晚真係差D心郁想落場跟, 好彩理性制止左

我自己咁睇excess liquidity到零就玩完，而excess liquidity + maintenance margin = ELV
所以我唔會俾excess luquidity 超過maintenance margin
同埋，我做sp時，IB係會計maintenance margin俾我，但唔會計萬一接貨，啲貨既margin係既多，所以每做一次sp，我自己會再preview一下萬一接貨會加幾多margin

你意思應該要excess liquidity > mm?

呢個只係我自己既rule，有無其他巴打分享下?

我暫時做法係：
當我100%倉有100K貨
咁就有50K 位做SP
當做5張aapl 100就唔再做其他野
(呢個只係例子）

好悶丫

有無巴打知道點解我想買一張call佢會話我要融資？
張call 3.4*100=$340
現金可用$4000
上星期Long call都無問題
我其餘手頭上全部都股票 係咪因為唔夠保證金嗰啲？
謝謝巴打

你4000係usd？ 同埋係睇購買力

係USD 4000 購買力都係～$4000
點解會買唔到？

你張野underlying 幾多錢？ 佢係唔係用你要行駛個價計你購買力丫？ 咩平台

支牛

用支牛玩option

行使價155, 唔通要我有 $15500先買到張call?
我記得最近嗰次唔駛咁
支牛呀, 等緊TD開戶遲啲轉過去

佢不嬲個requirement係好高 唔識計 margin 開ib 啦

巴打，我計出黎大家研究下，我可能錯
100k貨，當無升跌，ELV=100k
MM = n
Excess liquidity = 100k-n
如果再做50k option
excess liquidity = 100k-50k-n=50k-n
50k-n呢個數就係你個倉可以向下調整個數，跌多過就爆

3 個月25% return ， 你教番我玩

唔知， 唔識用支牛

本少唔係問題，只要有工做，每月剩左錢就儲起，儲夠幾個月加注，慢慢就夠退休
乜玩法都試下，但唔好all in，細注細注，玩哂所有花式，慢慢你就知咩最啱你
加油

依半年要25% 有幾難 乖乖地番工儲多啲本啦，options唔能夠令你發達。

無話難
點解option唔可以發達？

巴打覺得有冇用？

好少人發達嘅呢個世界，睇你滿唔滿足嘅啫。同敍利亞比，香港個個都好有錢。

你睇下發達係邊啲人，佢地做乜嘢事業？用幾多年？有咩特質？有幾多人做同一樣嘢發到達？

就有答案啦

裴植：末日期权两天涨一千倍

有個post話long哂兩邊tesla 賭末日

你發到咪你叻囉
我都係求維持番生活水平，慶倖玩option搵得多過以前份工，而家又自在有部腦+上網就有收入

幾K㗎咋

呢啲嘢自己控制嘅啫，一個月10K都得㗎，有本同搞得掂margin impact咪得囉

搭個訕，我都只係搵到幾k一個月，但感覺經濟壓力鬆左好多
第一筆錢，無論10萬又好20萬又好，係最難搵，搵到就有機會發圍，萬一輸左就輪迴一次，又要慢慢儲
十幾年我都輪迴左兩三次
而期權呢樣野，我覺得係可以令第一筆錢唔洗太多都發到圍，窮人恩物
不過真係錫住個本

下星期FedEx又嚟ER,OT巴有無咩步署？
上兩次因武肺升到HIHI,會唔會連中三元呢？

我唔知你個本幾多，我地不如試下量化成百分比。
因為你100 萬搵幾K 同1000 萬搵幾K 係兩個層次。
如果你可以STABLE 一個月執1%, 你就可以試下執2%，慢慢推上去，去到一個位，你係頂唔順，你就要停，之後就學下點利用margin account 食多少少。

玩得掂長倉尼度唔使理

o的遠 OTM lc價好閪，spread好闊，應該點開價好？

鹽巴，你之前提過，我就係跟你條路行。1%應該唔難，廢老股就算delta-0.15都唔難做到。ETF就難少少，始終IV太低。

巴打你呢個諗法同"我賭埋呢舖，贏左就收心養性"一樣

成日都好驚會爆MM（就算有排都未入價）其實excess liquidity > MM 係咪算安全？有冇清分享下margin cushion 大概係幾多先穩陣

最近有blogger整左呢個excel俾人計下，究竟跌幾多會爆

多謝ching分享
唔知點解我用excel計出黎個max draw down 係 -1405.10%

PS: 我個倉sp多

吓，咁得意?條formula係咪=(C3-C7)/(C4-C7)?

鹽巴有佢道理
用百分比去計回報比較有意義
總之發達唔難
難就難在你見到出面個個都100% 1000%回報既時候
你頂唔頂得順慢慢咁發

呢個好用
謝分享

感謝OT 爸

原來係因為sp冇用到margin所以個數好怪

我會計埋萬一出現滅世棍，要接哂手上所有sp，個margin夠唔夠(securities gross position value升，IM/MM升，AF/EL跌)
你知啦，我地係香港，突然有咩事，一訓醒已經係既定事實，想救倉都救唔到(p.s.所以sp放到DTE真係危險)

隔離post見到 全short 唔落spread 個價似末日

追過下個Post
佢話個倉有60K Cash (定Collateral?)
睇落只夠接到第一張SP
真係一棍打落黎下面果D 已經唔夠錢接

末日做Short =

贏9次都唔夠輸果1次黎

Sp 一張TSLA 要接都幾金

OT 兄尼期點？ 出邊班長倉戰士好開心咁

穩打穩紮
真係要習慣唔好同出面既人去比
人比人比死人

夠食就滿足
呢排都Cash Out左唔少錢當黎買野送聖誕禮物俾屋企人同自己

Fat fat.

請問點開credit put spread 先叫值搏？
瘋狂開spread 咪好好lam?

邊到睇個股IV？

IB TWS/App 內置睇

IV夠高環境下
瘋狂開Spread 收錢果下係好爽
但係咪套套都保證必贏先?

Spy 每兩日做一次點睇
利申：新手

新手問
唔係只要唔穿strike price 基本上淨收premium
咁既話唔係唔會蝕咩?

要留意到期前 浮誇壓力

我答到你
咁近到期日既期權無肉食,有肉食既個strike price到好貼好易出事,而且有乜大波動時,你會走唔切,硬食.

我尋日paper trade 咗一條，咁係咪叫值搏高唔高風險？

5/1 Spy 現價 $370
SP SPY 365@1 1.5
LP SPY 360@1 0.75
收75期權金 max loss 大約300

想了解下各位巴打買Debit spread如果係到期日前1,2日入哂價會唔會主動平倉 但會可能賺少10-20% profit (時間值)

max loss 425 呀?

唔好意思，應該計錯
唔太就識計

唔緊要，計Max loss好緊要
單trade值唔值得做就係咁計
你果條trade要好睇好S&P先咁做
好近

頭先自己計得岩返
期權金同max loss比例係點先叫值得做？
我見有肉食都1:3

higher risk higher return higher max loss 睇你風險承受能力

我暫時都未諗到值搏嘅組合

係咪係時候買apple call？

上星期開左SC TSLA 825, 900, 全部輸到PK
忍痛止蝕IV升到阿媽都唔認得

spread

好股SH ar. ARKK 無機會比你wheel

契媽帶你食大茶飯你卻說只吃一碗叉雞飯就夠了。

以佢尼家個勢頭， 一、兩日比到你

想問下有冇人玩過末日價外short put （or 一星期內expire)

我未試過 但如果賣得出既話回報好似幾吸引 其實係咪真係會有人同你買 見好多買盤都係0

實有架 大把人賭tesla

會回既 roll 後一個月再等下啦

反手long call啦

我個經驗係，ATM option個IV永遠低過ITM和OTM（即係永遠有vol smile情況）。我以前都中意sell下credit spread或者做iron condor，但係發現vol smile對option seller好不利（特別係指數相關嘅option），就冇再Sell了。

有少量assets (e.g. long vix (vxx, uvxy), leverage etf (sqqq)) 唔係

一回調就好睇了

通常short 高溢價個d 同埋out of money？

ching 係 做tsm 嘅spread？

ltcm收皮嘅原因

初初玩short應該
-高iv percentile (同自己嘅iv 相對高位）兼有跡象開始回落先開

-加隻long做spread戴個condom

完美P/L curve...

In Theory 愈遠OTM 既LC 價值愈低
Bid-ask 既相差應該會比ATM (價值較貴) 黎講更窄
不過如果你做既Underlying 本身係一D 極少成交/ 唔流通
就無辦法了 只有從Bid 果邊慢慢offset +1tick 咁慢慢上
或者直接掛Mid, 如果唔想等既話我好多時會直接食Ask Price
果幾十蚊就由佢, 賣返張SC 都返返黎 (安慰下自己)

俾個實例你。12月28日，亞里連跌6日跌咗兩成，去到210，當日192.5嘅iv有七十幾，premium 0.78, 只有兩日，會唔會跌穿192.5呢？
我博一博，sp少少，29號一升,0.07平倉。
其實係冒險嘅，如果再跌，premium會大升，冇人保証會唔會一日再跌10蚊，如果跌穿192.5，要幾十萬入貨，但賺儘都係2千蚊。
思路係，已經急跌幾日，最後兩日十幾蚊咁落，反彈機會大，再跌兩日收於192.5之下就係8日跌兩成半，機會不大，兩日時間有七十幾iv,值博。

其實，都係冒險嘅

新手留名學嘢
想問下 平時買正股唔怕慢慢磨, 咁買option 應該點考慮大戶殺call 殺put 呢? 除左玩spread保守仲可以點應付呢?

再出，直至有人買。

唔係你話可以點?

正股唔怕磨，期權都可以唔怕磨，只要夠遠期，咪由佢升升跌跌。怕蝕晒咪用止蝕位，期權跌一半止，跌10000蚊止，跌穿股價支持位止…………。

掛咗幾日都無人接 係咪要將個價不斷升？

唔係點?所以流動性都係一個問題

新手留名學野
人生第一張Option SP PLTR

OT 巴，你呢種玩法太高risk,

1. 如果我揀財報出之後開市隻股大上大落既時侯做short 又得唔得？
2. 會唔會IV 已經大大降低？
3. 如果係低既話又唔會比平時高？

Thanks~

加油
記得做Short Option
要Keep住小注小注咁做 唔好貪心

1. 出左之後IV會縮好多, 除非你做>30DTE 既權, 開反向倉博佢反彈
eg. A 出ER後大插10%, 我果日開市就會可能試下開再10%-20%OTM既SP 博佢短期急跌反彈
2. 會
3. 呢個要睇IV History, 上Market Chameleon

以前覺得Short OTM一星期一星期咁做執下石好似幾好，但一輸就輸十幾倍，開始諗做多張long lock risk

想問下用td Ameritrade short put 唔夠錢接貨 係咪佢會借比你入左貨先？

新手諗住用tsm玩wheel
但係諗諗下好似長揸仲好

佢keep住升
我at the money short put都要唔知short幾多次先接到貨

d錢又要hold住係到 咁不如直接入貨

玩 short put唔係為接貨

但係如果tsm keep住升
我casjmh secured short put嘅 premium追唔上我hold住tsm賺嘅錢

既然係咁 fomo 直接入啦

咁你開超價外咪接硬囉
但我開sp志在搵零用錢

我本身一齊做左LPLC
點知而家縮晒IV估中都輸錢

用按金做期權，比持股資金小好多。可以考慮用LEAP當係揸正股。

你可以諗吓錢hold住，係一個成本，點樣用呢個成本，搵最多嘅錢。

縮iv同theta decay都好傷，人人都知會大波動，iv都唔慌低。

縮IV又輸
SPSC又驚爆邊
其實點好?

要從選股入手，short兩邊從一啲唔多郁，冇乜人討論，行區間嘅股票開始，就易突然爆邊。唔做咁大，咁樣爆少少都唔驚，升就roll遠，如果有信心升，sp可roll up.

動盪市況唔做。

long 兩邊都唔係唔得嘅，純粹買兩隻long冇試過。要睇隻股係咪太高iv?有冇傾向會郁？同埋都要follow up, 向一邊行，例如升，就增加LC或減少LP.去加速盈利。

睇住個THETA同賺蝕，去到一個止蝕金額就止蝕平倉唔留戀。

你諗真你嘅方法弱點優點，弱嘅要避，一縮IV就止蝕，時間耐咗止蝕，如果行一邊，睇吓跟勢加碼。唔易㗎

但巴打
如果我本身就持有佢正股
我只係買個保險
下次係咪ER前走人好D

第一次玩財報 好似做得好靚, 想睇下有沒地方改善

PINS 2/4 財報日covered sc左20張2/5 near the money + 20 張2/5 近價otm put , 果陣IV好似130% 2/5 盤前升6% 開市跌個IV crush平手走哂call, put變廢紙, 正股淨賺15K

如果對股價有信心, 其實需唔需要開PUT?

買保險好多方法，止蝕位沽股票，sc atm otm, lp atm otm. sc & lp.

你講到做sc sp, 又講lc lp.咁樣買保險？你怕ER股票會大幅上落？咁股票驚跌，就做跌時候賺錢嘅。

又可以ER前沽出，袋袋平安，睇自己認為，呢啲取捨可能好難決定

估錯時間=估錯

真心賭iv crush仲好，近排賭財報買lc完全睇啱邊結果iv crush搞到正股升多我都要縮一半 離撚譜 下次直接naked sp算 隻股本身波動唔細 唔似有d橫行突然爆邊 風險冇咁大

嗰本夠大roll / defense
ER IV crush 抵玩
以前成日玩

點解宜家唔玩

呢幾個月, 出面個市咁旺, 買下啲泡沫呀 sector rotation 應該比較易做

財報IV crush係一樣比較嘥時間嘅嘢
crush嗰一日要望住佢食糊

同埋而家嗰個IV%, 差唔多去到52週最低水平，做下長倉好過

舊經濟食到呀，但整體大市波動好大，我自己一般唔會全倉淡全倉好，但gme嗰排開始氣氛令人一時覺得勁淡，一時覺得勁好，結果左一巴右一巴。真係睇唔通，要離場觀望。

嗰種極端到你唔敢做另一邊嘅氣氛，好奇怪。

早幾日VX future m1 m2 , VIX spot spread
去到歷史最高咁濟
觀望 ( 唔做short side 比個主導權人) 保住命仔要緊

低位sc 左qqq

我反而做左SP TQQQ@82.5，星期五到期

就到價 我就今晚會平倉or roll

睇落今次嚟真喇，債息升，不利新經濟股，疫情好轉舊經濟回歸。

兩個堅實因素不利新經濟，你睇佢一月谷上去個勢同而家不問價斬倉。似要劏一班人，一大班人。

有冇人近排有開倉？

sc 緊qqq 溝下個均價

我睇科網值得做淡。逢高可加沽。估值越貴越要回。

同時息口升，銀行有得諗，可長線做好。

sp 左$55 plug，預佢會繼續暴插，應該接貨定繼續roll落去

SP基本上Roll out哂/平倉 控制Margin
SC我會等佢彈高啲再開
要跌都跌到落大Support位 唔差在等埋佢彈果野
唔估Trend 但會逢低加貨 （半倉Fixed Income Keep住個Cash Flow + 生活上無財政壓力 = 跌市掃特價貨）

琴晚清哂VXX UVXY SP （少少Hedge 作用不大）
因為VIX 無乜大Spike , 堆VXX LC 應該會變廢紙 （$40 4月結）

舊經果邊宜家高位食左1/3糊 （Banking eg. XLF KRE..etc)

暫時係咁，跌市縮Profit影響不大
因為入既都係做過功課既公司/Sector 會長渣

反而控制Margin水平先係一門大學問
SP倉好多時接近ATM或者變成ITM Margin要求不知不覺提升左好多 好在及時Roll得走 等多一個月時間俾我逐隻接貨

又上了一課

Cash Secured SP:
純賺期權金 = 無限Roll 大法
唔介意接貨 = 接貨坐+/- Wheel 降低成本

Naked SP: 止蝕

前排港股低位都入左少少銀行保險類Leap Call

養到你班友仔肥淋淋連身家都當埋出黎All in
當然要割

同埋俾個機會Tech / Growth Stocks 降下溫都唔錯
我地又可以等位再入

OT巴無開市都咁夜訓
想問下點解有啲大單option trade可以係牛牛同ib見到
但係cheddarflow 就睇唔到

同感， 早左大半年買廢老股，尼期科網股跌個倉都有增長， 我有埋科技股做左堆深入價內SC Hedge 住。

尼個月係比較多操作無咁悶。

科網調整浪我估起碼落返去年九月個平台位，不過都係高，再落就四五月個位。
同埋呢鑊嘢幾大機會超跌，即係要跌過龍，跌到你唔信先至到底。
08年16年港股都係，08年3萬3碌落去，到咁上下有人睇1萬，梗係覺得誇張啦，點知真係到

... 期權嘅人
通常都有一個mean reversion 嘅心態
overbuy, oversell

我反而開始做極少做嘅otm long put。

搵幾隻估值最高嘅，有反彈又put, iv太高就spread, 等緊機會

想問下期權接貨問題

如果我用牛牛short put 左一張期權，係到期日佢話我個狀態係危險（但如果冇左張期權，我係夠錢接貨），想問呢個情況係可以點搞

OT巴,咪用TWS先可以睇到MARGIN既變化?

夠就夠唔夠就唔夠。冇期權就唔使接貨啦，有期權有錢又唔驚，咁仲有乜問題？

R頭

因為我買期權個下 佢已經扣左我購買力 我當我買完一張之後購買力變到0 所以到期個日佢就話我風險狀態係危險（但我其實係唔危險）

我唔知佢會唔會無啦啦幫我平左張野，搞到我冇得入貨

明唔明

你就咁開手機app睇maintenance margin變化都得
TWS 可以開埋risk navigator 俾你睇哂獨立margin sensitivity

Po尾留名學野
希望有新po

要諗定新題目俾OT巴

熊市中的期權操作